میرا	O
خیال	O
ہے	O
کہ	O
اگر	O
نیلامی	O
کی	O
طرف	O
جانا	O
تھا	O
تو	O
کم	O
از	O
کم	O
یا	O
لاکھ	O
ڈالر	O
کا	O
بجٹ	B-MISC
رکھنا	O
چاہیے	O
تھا	O

پی	B-ORG
سی	I-ORG
بی	I-ORG
کی	O
اس	O
وارننگ	O
کی	O
نقل	O
کیلکو	O
کے	O
چیئرمین	O
شیخ	O
سلطان	O
کو	O
بھی	O
بھیجی	O
گئی	O

بورڈز	O
کے	O
درمیان	O
رابطہ	O
قائم	O
رہتا	O
تھا	O
اور	O
دورے	O
جاری	O
رہتے	O
تھے	O

میں	O
انھوں	O
نے	O
کردوفان	O
صوبے	O
کا	O
دورہ	O
کیا	O

امریکہ	B-LOC
کے	O
ساتھ	O
پچھلے	O
تنازعات	O
میں	O
ایران	B-LOC
نے	O
علامتی	O
اور	O
نپا	O
تلا	O
ردعمل	O
دے	O
کر	O
کشیدگی	O
کو	O
کم	O
کرنے	O
کی	O
کوشش	O
کی	O
تھی	O

سلطان	O
محمد	O
ششم	O
کون	O
تھے	O
اور	O
وہ	O
کیا	O
حالات	O
تھے	O
جو	O
ان	O
کے	O
دور	O
میں	O
سلطنت	O
عثمانیہ	O
کے	O
زوال	O
کا	O
باعث	O
بنے	O
؟	O

کال	O
کرنے	O
والے	O
نے	O
جب	O
یہ	O
کہا	O
کہ	O
یہ	O
قتل	O
آپ	O
کے	O
تھانے	O
کی	O
حدود	O
میں	O
ہوا	O
ہے،	O
تو	O
میرے	O
منھ	O
سے	O
بے	O
اختیار	O
نکلا	O
کہ	O
پھر	O
تو	O
سمجھو	O
میں	O
ہی	O
مر	O
گیا	O

بڑھتی	O
ہوئی	O
کشیدگی	O
کے	O
درمیان	O
پاسداران	O
انقلاب	O
کے	O
قریب	O
سمجھے	O
جانے	O
والے	O
میڈیا	O
آؤٹ	O
لیٹس	O
سمیت	O
متعدد	O
میڈیا	O
اداروں	O
نے	O
اس	O
حکمت	O
عملی	O
کے	O
استعمال	O
پر	O
زور	O
دیا	O
ہے	O

یہ	O
ردعمل	O
صرف	O
انڈیا	B-LOC
تک	O
محدود	O
نہیں	O
بلکہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
بھی	O
دھورندھر	O
پر	O
ملے	O
جلے	O
تاثرات	O
سامنے	O
آئے	O
ہیں	O

خواجہ	O
کمر	O
کی	O
تکلیف	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
دوسرا	O
ٹیسٹ	O
نہیں	O
کھیل	O
سکے	O
تھے	O
جبکہ	O
انھیں	O
تیسرے	O
ٹیسٹ	O
کے	O
لیے	O
ڈراپ	O
کر	O
دیا	O
گیا	O
تھا	O

ان	O
کے	O
مطابق	O
کئی	O
مادہ	O
جیگوار	O
اور	O
ان	O
کے	O
بچے	O
میاؤں	O
جیسی	O
آوازیں	O
نکالتے	O
دیکھے	O
گئے	O
جو	O
عام	O
گھریلو	O
بلیوں	O
کی	O
آواز	O
سے	O
ملتی	O
جلتی	O
ہے	O

ان	O
میں	O
گرفت	O
کی	O
طاقت،	O
ایک	O
منٹ	O
میں	O
اٹھک	O
بیٹھک،	O
آنکھیں	O
بند	O
کر	O
کے	O
کتنی	O
دیر	B-LOC
تک	O
کھڑے	O
رہ	O
سکتے	O
ہیں	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کی	O
تاریخکے	O
بارے	O
میں	O
مزید	O
پڑھیے	O

ایک	O
اور	O
ایکس	O
صارف	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
یہ	O
دیکھ	O
کر	O
میرا	O
دل	O
ٹکڑے	O
ٹکڑے	O
ہو	O
گیا	O
کہ	O
کسوہ	O
کو	O
قالین	O
کی	O
طرح	O
فرش	O
پر	O
بچھایا	O
گیا	O

یہ	O
منظر	O
کسی	O
انٹرنیشنل	O
ٹی	O
ٹوئنٹی	O
میچ	O
کا	O
نہیں	O
بلکہ	O
آسٹریلیا	B-LOC
میں	O
جاری	O
لیگ	O
بگ	O
بیش	O
کا	O
ہے	O
جب	O
رضوان	O
کو	O
ویں	O
اوور	O
کے	O
آغاز	O
سے	O
قبل	O
ان	O
کی	O
ٹیم	O
میلبورن	O
رینیگیڈز	O
نے	O
ریٹائرڈ	O
آؤٹ	O
کیا	O

گھڑی	O
پر	O
درج	O
تحریر	O
سے	O
معلوم	O
ہوا	O
کہ	O
یہ	O
گھڑی	O
برس	O
سے	O
زائد	O
عرصے	O
سے	O
یہاں	O
موجود	O
ہے	O

میرے	O
خیال	O
میں	O
وہ	O
بس	O
ایک	O
عام	O
عورت	O
تھی	O
جو	O
غیر	O
معمولی	O
حالات	O
میں	O
زندہ	O
رہنے	O
اور	O
آگے	O
بڑھنے	O
کی	O
کوشش	O
کر	O
رہی	O
تھی	O

یہ	O
نام	O
سائنسدانوں	O
نے	O
ایک	O
فرضی	O
سیارے	O
کو	O
دیا	O
ہے	O
جو	O
شاید	O
بلین	O
سال	O
پہلے	O
نئی	O
بننے	O
والی	O
زمین	O
سے	O
ٹکرایا	O
تھا	O
اور	O
اسی	O
ٹکراو	O
کے	O
نتیجے	O
میں	O
پیدا	O
ہونے	O
والا	O
ایک	O
بڑا	O
ٹکڑا	O
بعد	O
میں	O
ہمارا	O
چاند	O
بن	O
گیا	O

ایک	O
ٹک	O
ٹاک	O
صارف	O
نے	O
ان	O
دونوں	O
کے	O
بوسے	O
والے	O
منظر	O
پر	O
تبصرہ	O
کیا	O
کرتے	O
ہوئے	O
کہا	O
یقینا	O
یہ	O
کرنے	O
کے	O
بعد	O
ان	O
کو	O
خود	O
بھی	O
گھن	O
آئی	O
ہو	O
گی	O

ایک	O
خفیہ	O
کیمرا	O
ڈٹیکٹر،	O
جو	O
آن	O
لائن	O
ہوٹل	O
کے	O
مہمانوں	O
کے	O
لیے	O
ضروری	O
چیز	O
کے	O
طور	O
پر	O
وسیع	O
پیمانے	O
پر	O
فروخت	O
ہوتا	O
ہے،	O
نے	O
اس	O
نے	O
بھی	O
کوئی	O
انتباہ	O
نہیں	O
دیا	O
کہ	O
ان	O
پر	O
نظر	O
رکھی	O
جا	O
رہی	O
تھی	O

تقسیم	O
ہند	O
نے	O
تو	O
بہت	O
سارے	O
خاندانوں	O
کو	O
الگ	O
الگ	O
کردیا	O
اور	O
کئی	O
مثالیں	O
ایسی	O
ہیں	O
جس	O
میں	O
بھائی،	O
بہن	O
اور	O
والدین	O
ہی	O
سرحد	O
پر	O
لکیر	O
کھنچنے	O
سے	O
دور	O
ہو	O
گئے	O

تیلگو	O
فلم	O
کھرانہ	O
موگوڈو	O
کی	O
نمائش	O
جنوبی	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
معروف	O
شہر	O
وجے	O
واڑہ	O
کے	O
گاندھی	O
نگر	O
سنیما	O
تھیٹر	O
روڈ	O
پر	O
موجود	O
راج	O
یوراج	O
تھیٹر	O
میں	O
کی	O
گئی	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
ہیون	O
کے	O
میتھیو	O
جونز	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
ان	O
کی	O
اپنی	O
کرپٹو	O
کرنسی	O
بھی	O
چوری	O
ہو	O
چکی	O
ہے	O
اور	O
اسی	O
تجربے	O
نے	O
انھیں	O
اضافی	O
حفاظتی	O
خصوصیات	O
کے	O
ساتھ	O
ایک	O
کرپٹو	O
والٹ	O
تیار	O
کرنے	O
پر	O
آمادہ	O
کیا	O

گل	O
اور	O
مارٹینیز	O
وہ	O
دن	O
یاد	O
کرتے	O
ہیں	O
جو	O
ان	O
کے	O
لیے	O
سنہرے	O
دن	O
تھے	O

اس	O
اسمبلی	O
نے	O
اپنی	O
حکومت	O
قائم	O
کر	O
لی،	O
جس	O
کے	O
بعد	O
ملک	O
میں	O
دو	O
متوازی	O
حکومتیں	O
وجود	O
میں	O
آئیں،	O
ایک	O
استنبول	O
میں	O
سلطان	O
کے	O
زیر	O
قیادت	O
اور	O
دوسری	O
انقرہ	B-LOC
میں	O
مصطفیٰ	O
کمال	O
کی	O
قیادت	O
میں	O

ان	O
میں	O
سے	O
کچھ	O
مشینیں	O
ہی	O
فعال	O
ہیں	O
اور	O
ان	O
پر	O
وینزیلا	O
کے	O
قومی	O
پرچم	O
کے	O
رنگ	O
والا	O
پیلا،	O
نیلا	O
اور	O
سرخ	O
رنگ	O
تازہ	O
تازہ	O
کیا	O
گیا	O
ہے	O

ان	O
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
نقصان	O
کا	O
ازالہ	O
ممکن	O
نہیں	O
جو	O
مجھے	O
پہنچا	O
ہے	O

لیکن	O
اگر	O
ان	O
کے	O
ایک	O
گیت	O
کے	O
الفاظ	O
کو	O
ہو	O
بہو	O
ان	O
کے	O
جذبات	O
کی	O
ترجمانی	O
سمجھیں	O
تو	O
یہ	O
انگوٹھی	O
ان	O
کے	O
لیے	O
سب	O
سے	O
اہم	O
چیز	O
نہیں	O
ہے	O

لیکن	O
اس	O
کے	O
برعکس	O
حسینہ	O
کو	O
پناہ	O
اور	O
ویزا	O
اور	O
تجارتی	O
پابندیوں	O
سے	O
یوں	O
لگا	O
جیسے	O
انڈیا	B-LOC
نے	O
اپنا	O
موقف	O
مزید	O
سخت	O
کر	O
لیا	O
ہے	O

نو	O
جنوری	O
کو	O
نائب	O
قومی	O
سلامتی	O
مشیر	O
ڈیوڈ	O
ایرن	O
نے	O
اپنے	O
باس	O
زبگنیو	O
برژنسکی	O
کو	O
لکھا	O
کہ	O
میرے	O
خیال	O
میں	O
بہترین	O
نتیجہ	O
یہ	O
ہو	O
سکتا	O
ہے	O
کہ	O
فوج	O
وزیراعظم	O
بختیار	O
کے	O
خلاف	O
بغاوت	O
کرے	O
اور	O
پھر	O
فوج	O
اور	O
خمینی	O
کے	O
درمیان	O
ایک	O
معاہدہ	O
ہو	O
جائے	O
جو	O
بالآخر	O
شاہ	O
کو	O
اقتدار	O
سے	O
بیدخل	O
کر	O
دے	O

آرٹ	O
سے	O
کمرشل	O
فلمز	O
تک	O
کا	O
کامیاب	O
سفر	O
کرنے	O
والے	O
گنے	O
چنے	O
اداکاروں	O
میں	O
سے	O
ایک	O
نصیر	O
الدین	O
شاہ	O
کا	O
شمار	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
لیجنڈری	O
اداکاروں	O
میں	O
ہوتا	O
ہے،	O
جنھیں	O
پدما	O
بھوشن	O
اور	O
پدما	O
شری	O
جیسے	O
اعزازت	O
سے	O
نوازا	O
جا	O
چکا	O
ہے	O

رنویر	O
سنگھ	O
کی	O
پرفارمنس	O
کے	O
دوران	O
ڈونلڈ	O
ٹرمپ	O
جونیئر	O
اور	O
ان	O
کی	O
گرل	O
فرینڈ	O
بھی	O
ڈانس	O
فلور	O
پر	O
آئے	O

بہت	O
سے	O
انڈین	O
میڈیا	O
ہاؤسز	O
نے	O
ان	O
کے	O
حوالے	O
سے	O
خبریں	O
شائع	O
کر	O
دیں	O
اور	O
تعزیتی	O
پیغامات	O
نشر	O
کیے	O

پولیس	O
اور	O
کیا	O
کرے	O
؟	O

ادارے	O
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
انڈیا	B-LOC
دنیا	O
کا	O
وہ	O
واحد	O
ملک	O
ہے	O
جہاں	O
وی	O
پی	O
این	O
سب	O
سے	O
زیادہ	O
استعمال	O
ہوتا	O
ہے	O
اور	O
یہ	O
ملک	O
وی	O
پی	O
این	O
کمپنیوں	O
کے	O
لیے	O
ارب	O
ڈالر	O
کی	O
مارکیٹ	O
ہے	O

سابق	O
وزیراعظم	O
اور	O
بنگلہ	O
دیش	O
نیشنلسٹ	O
پارٹی	O
بی	B-ORG
این	I-ORG
پی	I-ORG
کی	O
رہنما	O
خالدہ	O
ضیاء	O
کے	O
جنازے	O
میں	O
شرکت	O
کے	O
لیے	O
گذشتہ	O
ماہ	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
وزیر	O
خارجہ	O
ایس	O
جے	O
شنکر	O
ڈھاکہ	B-LOC
گئے	O

ان	O
کے	O
مطابق	O
آئی	B-ORG
سی	I-ORG
سی	I-ORG
کے	O
موجودہ	O
مالی	O
ماڈل	O
میں	O
انڈیا	B-LOC
کو	O
غیر	O
متناسب	O
فائدہ	O
دیا	O
جا	O
رہا	O
ہے،	O
جبکہ	O
چھوٹے	O
بورڈز	O
مسلسل	O
نقصان	O
میں	O
ہیں	O

ایک	O
اور	O
صارف	O
نے	O
لکھا	O
ہمارے	O
پیارے	O
زوبین	O
گرگ	O
سے	O
محبت	O
کا	O
اظہار	O
کرنے	O
کے	O
لیے	O
آپ	O
کا	O
شکریہ	O

جیت	O
پر	O
سری	O
لنکن	O
ٹیم	O
کو	O
مبارکباد،	O
لیکن	O
ہمارے	O
لڑکوں	O
کو	O
اگلے	O
میچز	O
کے	O
لیے	O
مزید	O
محنت	O
کرنی	O
ہوگی	O

نجم	O
سیٹھی	O
کے	O
مطابق	O
اگر	O
پاکستان	B-LOC
انڈیا	B-LOC
کے	O
ساتھ	O
میچ	O
نہ	O
کھیلے	O
تو	O
سب	O
سے	O
زیادہ	O
نقصان	O
براڈکاسٹر	O
کو	O
ہوگا	O
لیکن	O
وہ	O
پی	B-ORG
سی	I-ORG
بی	I-ORG
کے	O
خلاف	O
براہ	O
راست	O
کارروائی	O
نہیں	O
کریں	O
گے	O

دوسری	O
جانب	O
سیاستدان	O
تیج	O
پرتاپ	O
نے	O
سوشل	O
میڈیا	O
پوسٹ	O
میں	O
لکھا	O
کہ	O
ہم	O
نے	O
معزز	O
راجپال	O
یادو	O
کے	O
خاندان	O
کی	O
تکلیف	O
کے	O
بارے	O
میں	O
سنا	O

اسی	O
طرح	O
ایشیا	B-ORG
کپ	I-ORG
میں	O
انڈیا	B-LOC
نے	O
پاکستان	B-LOC
کا	O
دورہ	O
کرنے	O
کے	O
بجائے	O
اپنے	O
میچ	O
کولمبو	O
میں	O
کھیلے	O

جو	O
عوامل	O
پچھلے	O
ٹی	O
ٹونٹی	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
کے	O
ابتدائی	O
میچز	O
کے	O
بعد	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
دامن	O
گیر	O
ہوئے	O
تھے،	O
اس	O
بار	O
ٹورنامنٹ	O
کے	O
آغاز	O
سے	O
پہلے	O
ہی	O
اسے	O
درپیش	O
ہیں	O

بات	O
یہیں	O
تک	O
نہ	O
رہی	O
تھی	O
بلکہ	O
میچ	O
ختم	O
ہونے	O
کے	O
بعد	O
بھی	O
انڈین	O
کھلاڑی	O
میدان	O
میں	O
موجود	O
پاکستانی	O
کھلاڑیوں	O
سے	O
ہاتھ	O
ملائے	O
بغیر	O
لوٹ	O
گئے	O
تھے	O

اگر	O
آپ	O
انھیں	O
عزت	O
دیں	O
گی	O
تو	O
کل	O
اللہ	O
آپ	O
کو	O
کسی	O
بڑی	O
مصیبت	O
سے	O
نکال	O
دے	O
گا	O

سنہ	O
میں	O
ان	O
کی	O
وفات	O
ہو	O
گئی	O

دسمبر	O
میں	O
شائع	O
ہونے	O
والی	O
ایک	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
رپورٹ	O
کے	O
مطابق	O
عبرانی	O
زبان	O
کے	O
اسرائیلی	O
اخبار	O
اسرائیل	B-LOC
ہایوم	O
نے	O
کہا	O
تھا	O
کہ	O
ترکی	O
انٹرنیشنل	O
سٹیبلائزیشن	O
فورس	O
آئی	O
ایس	O
ایف	O
کا	O
حصہ	O
بننے	O
کے	O
لیے	O
مسلسل	O
دباؤ	O
ڈال	O
رہا	O
ہے	O

لیکن	O
غنیم	O
المصریر	O
کے	O
لیے	O
حیران	O
کن	O
پہلو	O
یہ	O
تھا	O
کہ	O
یہ	O
افراد	O
ان	O
کی	O
لوکیشن	O
سے	O
متعلق	O
کیسے	O
جانتے	O
ہیں	O

اس	O
میں	O
میڈیا	O
رائٹس	O
شامل	O
ہیں،	O
جہاں	O
ٹی	O
وی	O
اور	O
ڈیجیٹل	O
آمدن	O
کا	O
فیصد	O
تمام	O
ٹیموں	O
میں	O
برابر	O
تقسیم	O
کیا	O
جاتا	O
ہے	O

انھوں	O
نے	O
کہا	O
کہ	O
سنجے	O
دت	O
کو	O
سنہ	O
کے	O
ممبئی	B-LOC
دھماکوں	O
کے	O
بارے	O
میں	O
کوئی	O
علم	O
نہیں	O
تھا	O

ان	O
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
ہم	O
نے	O
ایسا	O
کچھ	O
بھی	O
نہیں	O
دکھایا	O
جو	O
معاشرے	O
میں	O
بگاڑ	O
کا	O
باعث	O
ہو	O

تاہم	O
سالہ	O
سپنر	O
کے	O
ایکشن	O
پر	O
انڈیا،	O
پاکستان	B-LOC
اور	O
آسٹریلیا	B-LOC
میں	O
سابق	O
کھلاڑی	O
اور	O
سوشل	O
میڈیا	O
صارفین	O
تبصرے	O
کر	O
رہے	O
ہیں	O

آج	O
کے	O
میچ	O
میں	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
جانب	O
سے	O
صائم	O
ایوب	O
اور	O
صاحبزادہ	O
فرحان	O
نے	O
اوپنر	O
کے	O
طور	O
پر	O
پچ	O
سنبھالی	O
تاہم	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
پہلی	O
وکٹ	O
دوسرے	O
اوور	O
کی	O
چوتھی	O
گیند	O
پر	O
گر	O
گئی	O
جب	O
صاحبزادہ	O
فرحان	O
پانچ	O
رنز	O
بنا	O
کر	O
میتھیو	O
کوہنیمن	O
کے	O
ہاتھوں	O
آوٹ	O
ہوئے	O

یہ	O
کوکیز	O
اور	O
کوڈ	O
دونوں	O
ایسے	O
غیر	O
نجی	O
اعداد	O
و	O
شمار	O
فراہم	O
کرتے	O
ہیں	O
جیسے	O
کہ	O
استعمال	O
کرنے	O
والا	O
کن	O
مختلف	O
پیجز	O
تک	O
گیا،	O
کتنی	O
دیر	B-LOC
تک	O
ان	O
پر	O
رہا،	O
کن	O
کن	O
پیجز	O
اور	O
راستوں	O
سے	O
گزرتے	O
ہوئے	O
کسی	O
پیج	O
تک	O
پہنچا،	O
استعمال	O
کرنے	O
والوں	O
کی	O
سکرین	O
سیٹنگ	O
کیا	O
ہے	O
اور	O
اسی	O
طرح	O
کی	O
دیگر	O
عمومی	O
معلومات	O

مئی	O
میں	O
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
میں	O
بری	O
امام	O
کے	O
مزار	O
پر	O
خودکش	O
حملے	O
میں	O
زائرین	O
ہلاک	O
اور	O
کے	O
لگ	O
بھگ	O
زخمی	O
ہوئے	O

طبی	O
امدادی	O
ٹیم	O
پہنچی	O
تو	O
ان	O
کی	O
ابتدائی	O
کوششیں	O
ناکام	O
رہیں	O

ایک	O
طرف	O
فوج	O
عمران	B-PER
خان	I-PER
کو	O
سکیورٹی	O
رسک	O
قرار	O
دے	O
رہی	O
ہے	O
تو	O
دوسری	O
طرف	O
عمران	B-PER
خان	I-PER
بھی	O
پیچھے	O
ہٹنے	O
کو	O
تیار	O
نظر	O
نہیں	O
آ	O
رہے	O
اور	O
مسلسل	O
فوج	O
کے	O
سربراہ	O
پر	O
تنقید	O
کر	O
رہے	O
ہیں	O

یہ	O
کہنا	O
غلط	O
ہے	O
کہ	O
یہ	O
لوگ	O
کزنز	O
تھے	O

تیز	O
بولرز	O
میں	O
سے	O
صرف	O
ڈیل	O
سٹین	O
اور	O
وقار	O
یونس	O
کا	O
سٹرائیک	O
ریٹ	O
سٹارک	O
سے	O
زیادہ	O
ہے	O

جب	O
کسی	O
سٹار	O
کا	O
بچہ	O
لانچ	O
ہوتا	O
ہے	O
تو	O
آپ	O
لوگ	O
ہی	O
ان	O
کی	O
فلمیں	O
دیکھنے	O
جاتے	O
ہو	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
ورلڈ	O
سروس	O
کو	O
معلوم	O
ہوا	O
ہے	O
کہ	O
حالیہ	O
عرصے	O
میں	O
ہزاروں	O
جاسوس	O
کیمروں	O
کی	O
ویڈیوز	O
ہوٹل	O
کے	O
کمروں	O
میں	O
فلمائی	O
گئیں	O
اور	O
متعدد	O
سائٹس	O
پر	O
فحش	O
مواد	O
کے	O
طور	O
پر	O
فروخت	O
کی	O
گئی	O
ہیں	O

ملکی	O
سطح	O
پر	O
بننے	O
والے	O
موبائل	O
فونز،	O
جو	O
زیادہ	O
تر	O
افراد	O
استعمال	O
کرتے	O
ہیں،	O
میں	O
سے	O
فیصد	O
فونز	O
پر	O
صرف	O
ٹو	O
جی	O
ہی	O
چلتا	O
ہے	O

بعد	O
میں	O
اپنی	O
ثابت	O
قدم	O
بیوی	O
ماریون	O
کے	O
ساتھ	O
بات	O
کرتے	O
ہوئے	O
تھورپ	O
نے	O
کہا	O
کہ	O
میں	O
ہمیشہ	O
یہ	O
مانتا	O
رہا	O
ہوں	O
کہ	O
میں	O
اپنے	O
خلاف	O
لگائے	O
گئے	O
الزامات	O
میں	O
بے	O
قصور	O
تھا	O
اور	O
جیوری	O
کے	O
فیصلے	O
کو،	O
جو	O
انھوں	O
نے	O
طویل	O
اور	O
محتاط	O
تحقیقات	O
کے	O
بعد	O
کیا،	O
میں	O
مکمل	O
طور	O
پر	O
منصفانہ	O
سمجھتا	O
ہوں	O

خرطوم	O
فتح	O
ہونے	O
کے	O
بعد	O
سوڈان	O
میں	O
حکمران	O
طاقت	O
کے	O
طور	O
پر	O
المہدی	O
کا	O
مقام	O
مضبوط	O
ہو	O
گیا	O
اور	O
ایک	O
ایسی	O
ریاست	O
کا	O
قیام	O
ممکن	O
ہوا	O
جو	O
مذہبی	O
اختیار	O
اور	O
سیاسی	O
قیادت	O
کا	O
امتزاج	O
تھی	O

اگرچہ	O
کوئی	O
بھی	O
ان	O
پروگراموں	O
میں	O
شرکت	O
کے	O
لیے	O
درخواست	O
دے	O
سکتا	O
ہے	O
لیکن	O
بہت	O
سے	O
لوگوں	O
کا	O
انتخاب	O
سوشل	O
میڈیا	O
کی	O
مدد	O
سے	O
پروگرام	O
پروڈیوسرز	O
کرتے	O
ہیں	O

تمام	O
مینوفیکچررز	O
اور	O
سیلرز	O
کو	O
اپنی	O
ڈیجیٹل	O
رجسٹریشن	O
کا	O
عمل	O
مکمل	O
کرنا	O
ہوگا	O

مبصرین	O
کے	O
مطابق،	O
یہ	O
امریکی	O
مفادات	O
کے	O
لیے	O
زرعی	O
اصلاحات	O
یا	O
کمیونسٹ	O
اثر	O
و	O
رسوخ	O
کے	O
خوف	O
سے	O
زیادہ	O
طویل	O
مدتی	O
خطرہ	O
رہا	O
ہے	O
جو	O
مداخلتوں	O
کو	O
جائز	O
قرار	O
دینے	O
کے	O
لیے	O
استعمال	O
ہوئے	O

پی	O
سی	O
بی،	O
جو	O
موجودہ	O
معاہدوں	O
کے	O
تحت	O
پی	O
ایس	O
ایل	O
کا	O
واحد	O
ریگولیٹری	O
ادارہ	O
ہے،	O
پہلے	O
ہی	O
سے	O
لیگ	O
میں	O
دو	O
نئی	O
ٹیمیں	O
شامل	O
کرنے	O
کا	O
منصوبہ	O
رکھتا	O
تھا،	O
جس	O
کے	O
تحت	O
ٹیموں	O
کی	O
تعداد	O
چھ	O
سے	O
بڑھا	O
کر	O
آٹھ	O
ہو	O
جائے	O
گی	O

صرف	O
رقص	O
اور	O
ایکشن	O
سین	O
میں	O
اداکاری	O
سے	O
مطمئن	O
نہیں،	O
چرنجیوی	O
نے	O
اپنی	O
پروڈکشن	O
کمپنی	O
انجانا	O
پروڈکشن	O
کے	O
تحت	O
فلم	O
رودر	O
نیترا	O
بنائی	O
لیکن،	O
وہ	O
فلم	O
ناکام	O
ہوگئی	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
شہزادہ	O
ولیم	O
جو	O
جدید	O
بادشاہت	O
سے	O
متعلق	O
اپنا	O
ایک	O
نظریہ	O
رکھتے	O
ہیں،	O
خود	O
ایک	O
ایسے	O
ملک	O
کا	O
دورہ	O
کر	O
رہے	O
ہیں	O
جو	O
تبدیلی	O
سے	O
گزر	O
رہا	O
ہے	O

تاہم	O
پی	O
ایس	O
ایل	O
انتظامیہ	O
نے	O
عندیہ	O
دیا	O
تھا	O
کہ	O
علی	O
ترین	O
کو	O
نئی	O
ٹیم	O
خریدنے	O
کے	O
لیے	O
بولی	O
لگانے	O
کی	O
اجازت	O
ہو	O
گی	O
اور	O
علی	O
ترین	O
نے	O
بھی	O
اس	O
عمل	O
میں	O
حصہ	O
لینے	O
پر	O
رضامندی	O
کا	O
اظہار	O
کیا	O
تھا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
کراچی	B-LOC
میں	O
خودغرض	O
کی	O
جانب	O
سے	O
خراج	O
عقیدت	O
پیش	O
کرنے	O
کے	O
بعد	O
انڈیا	B-LOC
میں	O
سوشل	O
میڈیا	O
پر	O
یہ	O
بات	O
کہی	O
جا	O
رہی	O
ہے	O
کہ	O
موسیقی	O
کی	O
کوئی	O
سرحد	O
نہیں	O
ہوتی	O
اور	O
کوئی	O
مذہب	O
نہیں	O
ہوتا	O

ان	O
کے	O
مطابق	O
نیویارک	B-LOC
میں	O
کھیلے	O
گئے	O
انڈیا	B-LOC
پاکستان	B-LOC
میچ	O
میں	O
سیکنڈ	O
سلاٹ	O
کی	O
قیمت	O
لاکھ	O
تک	O
چلی	O
گئی	O
تھی	O

دوسرے	O
ون	O
ڈے	O
میچ	O
میں	O
بھی	O
انھوں	O
نے	O
گیندوں	O
پر	O
ناقابل	O
شکست	O
رہتے	O
ہوئے	O
رنز	O
بنائے	O
تھے	O

ٹیلیگرام	O
پر	O
جو	O
چین	B-LOC
میں	O
ممنوع	O
ہے	O
لیکن	O
عام	O
طور	O
پر	O
غیر	O
قانونی	O
سرگرمیوں	O
کے	O
لیے	O
استعمال	O
ہوتا	O
ہے،	O
اے	O
کے	O
اے	O
نے	O
اس	O
پر	O
ان	O
لائیو	O
سٹریمز	O
کی	O
تشہیر	O
کی	O

یہ	O
فلمیں	O
لوگوں	O
کی	O
مدد	O
کرتی	O
ہیں	O

شوبرگ	O
کا	O
الزام	O
تھا	O
کہ	O
شہزادہ	O
اینڈریو	O
نے	O
ان	O
کی	O
چھاتی	O
کو	O
چھوا	O

لیکن	O
اگر	O
آپ	O
ان	O
پر	O
شک	O
کرتے	O
ہیں	O
تو	O
ایسا	O
محسوس	O
ہوتا	O
ہے	O
کہ	O
وہ	O
اب	O
واقعات	O
کو	O
نئے	O
سرے	O
سے	O
بیان	O
کر	O
رہے	O
ہیں	O

پرکشش	O
لگنے	O
کے	O
لیے	O
دینا	O
بھر	O
میں	O
کاسمیٹک	O
سرجری	O
اور	O
ایستھیٹک	O
پروسیجرز	O
کا	O
سہارا	O
کچھ	O
عرصے	O
پہلے	O
تک	O
تو	O
صرف	O
سلیبرٹیز	O
مشہور	O
شخصیات	O
لیا	O
کرتے	O
تھے	O
لیکن	O
اب	O
یہ	O
عام	O
لوگوں	O
میں	O
تیزی	O
سے	O
پھیل	O
رہا	O
ہے،	O
جن	O
میں	O
پاکستانیوں	O
کی	O
بھی	O
بڑی	O
تعداد	O
شامل	O
ہے	O

سکریونر	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
یہ	O
ناقابل	O
یقین	O
ہے	O
کیونکہ	O
یہ	O
بچوں	O
میں	O
اضطراب	O
کے	O
علاج	O
کے	O
لیے	O
بہترین	O
ہے	O

انھوں	O
نے	O
مزید	O
کہا	O
بنگلہ	O
دیش	O
کی	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
ساتھ	O
قریبی	O
سٹریٹیجک	O
شراکت	O
داری	O
ہے	O

کیونکہ	O
باقی	O
دنیا	O
میں	O
ٹیپ	O
بال	O
کرکٹ	O
نہیں	O
ہوتی	O
تھی	O

المصریر	O
کو	O
اس	O
بات	O
کا	O
شک	O
ہوا	O
کہ	O
ان	O
کا	O
ٹیلی	O
فون	O
ان	O
کی	O
جاسوسی	O
کے	O
لیے	O
استعمال	O
ہو	O
رہا	O
ہے	O

یہ	O
واضح	O
نہیں	O
کہ	O
کارڈیشین	O
کون	O
سا	O
مضمون	O
پڑھ	O
رہی	O
تھیں	O

اس	O
مقدمے	O
میں	O
اس	O
مبینہ	O
رشوت	O
کی	O
رقم	O
کی	O
تقسیم	O
کا	O
بھی	O
ذکر	O
کیا	O
گیا	O
ہے	O
اور	O
الزام	O
عائد	O
کیا	O
گیا	O
ہے	O
کہ	O
شعیب	O
ریاض	B-LOC
نے	O
لاکھ	O
روپے،	O
ڈپٹی	O
ڈائریکٹر	O
زوار	O
احمد	O
کے	O
ایک	O
دوست	O
کے	O
پاس	O
رکھوائے	O
جبکہ	O
پانچ	O
لاکھ	O
روپے	O
مبینہ	O
فرنٹ	O
مین	O
عثمان	O
عزیز	O
اور	O
پانچ	O
لاکھ	O
روپے	O
ڈکی	O
بھائی	O
کے	O
وکیل	O
چوہدری	O
عثمان	O
نے	O
رکھے	O

پنجاب	B-LOC
حکومت	O
کو	O
یہ	O
بتانا	O
چاہیے	O

غیر	O
ملکی	O
قوتوں	O
سے	O
ملی	O
بھگت	O
کے	O
الزام	O
پر	O
جمی	O
لائی	O
نے	O
عدالت	O
میں	O
صاف	O
انکار	O
کیا	O
تھا	O
اور	O
کہا	O
کہ	O
وہ	O
صرف	O
ان	O
اقدار	O
کی	O
وکالت	O
کرتے	O
رہے	O
ہیں	O
جو	O
ہانگ	O
کانگ	O
کی	O
ہیں	O
یعنی	O
قانون	O
کی	O
حکمرانی،	O
آزادی،	O
جمہوریت	O
کی	O
جستجو،	O
اظہار	O
رائے	O
کی	O
آزادی،	O
مذہبی	O
آزادی	O
اور	O
اجتماع	O
کی	O
آزادی	O

یہ	O
سوال	O
ایک	O
دراز	O
قد	O
شخص	O
نے	O
مجھ	O
سے	O
اس	O
وقت	O
پوچھا	O
کہ	O
جب	O
میں	O
راولپنڈی	B-LOC
میں	O
آڈیشن	O
دینے	O
کے	O
لیے	O
آنے	O
والے	O
لوگوں	O
سے	O
بات	O
کرنے	O
کے	O
لیے	O
وہاں	O
موجود	O
تھی	O

یورپ	O
میں	O
کیا	O
کے	O
چیف	O
ایگزیکٹو	O
مارک	O
ہیڈرچ	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
سلواکیا	O
میں	O
گاڑیاں	O
بنانے	O
والی	O
صنعت	O
کو	O
یہ	O
بھی	O
فائدہ	O
ہے	O
کہ	O
ملک	O
ایک	O
مرکزی	O
مقام	O
پر	O
واقع	O
ہے	O

لیکن	O
ان	O
کی	O
شہرت	O
بھی	O
فیصل	O
کے	O
کام	O
نہ	O
ائی	O
اس	O
زمانے	O
میں	O
جتیندر،	O
کمار	O
گورو	O
اور	O
متھن	O
جیسے	O
ناچنے	O
والے	O
ادکاروں	O
نے	O
کسی	O
کے	O
لیے	O
جگہ	O
نہیں	O
چھوڑنی	O
تھی	O

ان	O
کا	O
نام	O
ابتدا	O
میں	O
ایڈلین	O
وکٹوریہ	O
ہیمنگز	O
رکھا	O
گیا	O

منگل	O
کی	O
شام	B-LOC
پاکستان	B-LOC
نے	O
کولمبو	O
میں	O
جو	O
جیت	O
پائی،	O
وہ	O
نہ	O
صرف	O
تسلی	O
بخش	O
تھی	O
بلکہ	O
امید	O
افزا	O
بھی	O
تھی	O

یہ	O
وہ	O
تبدیلیاں	O
تھیں	O
جنھوں	O
نے	O
محمد	O
ششم	O
کی	O
بعد	O
کی	O
زندگی	O
میں	O
ان	O
کی	O
سیاسی	O
اور	O
فکری	O
سوچ	O
کو	O
تشکیل	O
دینے	O
میں	O
اہم	O
کردار	O
ادا	O
کیا	O

تاہم	O
بنگلہ	O
دیش	O
کی	O
جانب	O
سے	O
اپنا	O
مؤقف	O
واضح	O
کرنے	O
کے	O
بعد	O
اب	O
آئی	B-ORG
سی	I-ORG
سی	I-ORG
کے	O
حتمی	O
فیصلے	O
کا	O
انتظار	O
کیا	O
جا	O
رہا	O
ہے	O

تو	O
ان	O
کا	O
جواب	O
تھا	O
کہ	O
جب	O
آپ	O
سیٹ	O
سے	O
باہر	O
کراچی	B-LOC
کی	O
ٹریفک	O
میں	O
نکلتے	O
ہیں	O
تو	O
حقیقی	O
زندگی	O
میں	O
واپس	O
آجاتے	O
ہیں	O
اور	O
آپ	O
اکثر	O
یہ	O
بات	O
بھول	O
جاتے	O
ہیں	O
کہ	O
آپ	O
کیا	O
کر	O
رہے	O
تھے	O
یا	O
اکثر	O
تو	O
رش	O
میں	O
پھنس	O
جانے	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
یہ	O
بھی	O
کہ	O
آپ	O
کیا	O
کرنے	O
گھر	O
سے	O
نکلے	O
تھے	O

پاکستان	B-LOC
میں	O
ہم	O
نے	O
جب	O
میڈیا	O
بائنگ	O
کمپنی	O
مارشمیلو	O
ایڈورٹائزنگ	O
سے	O
رابطہ	O
کیا	O
تو	O
اس	O
سے	O
منسلک	O
یوسف	O
رشید	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتایا	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
انڈیا	B-LOC
پاکستان	B-LOC
میچ	O
کے	O
لیے	O
ایک	O
منٹ	O
کے	O
سلاٹ	O
کی	O
قیمت	O
حالیہ	O
ٹی	O
ٹوئنٹی	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
کے	O
میچ	O
کے	O
لیے	O
لاکھ	O
تک	O
تھی	O
جبکہ	O
کے	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
میچ	O
میں	O
یہ	O
قیمت	O
لاکھ	O
تک	O
چلی	O
گئی	O
تھی	O

اس	O
وقت	O
سیاسی	O
تجزیہ	O
کاروں	O
کا	O
کہنا	O
تھا	O
کہ	O
چرنجیوی	O
کی	O
جانب	O
سے	O
انتخابات	O
سے	O
آٹھ	O
ماہ	O
قبل	O
پارٹی	O
کا	O
اعلان	O
کرنے	O
کا	O
مقصد	O
پارٹی	O
کے	O
قیام	O
کے	O
بعد	O
نو	O
ماہ	O
میں	O
چیف	O
منسٹر	O
بننے	O
کے	O
این	O
ٹی	O
آر	O
کے	O
ریکارڈ	O
کو	O
توڑنا	O
تھا	O

بنگلہ	O
دیش	O
میں	O
انڈیا	B-LOC
مخالف	O
جذبات	O
تیزی	O
سے	O
بڑھے	O
ہیں	O
اور	O
ان	O
جذبات	O
کی	O
بنیادی	O
وجہ	O
یہی	O
شکایت	O
ہے	O
کہ	O
دہلی	B-LOC
نے	O
بنگلہ	O
دیش	O
میں	O
جمہوریت	O
کو	O
کمزور	O
کیا	O

تاہم	O
جب	O
ہم	O
نے	O
اپنی	O
تحقیقات	O
کے	O
نتائج	O
کے	O
ساتھ	O
رابطہ	O
کیا	O
تو	O
ویڈیو	O
شیئرنگ	O
پلیٹ	O
فارم	O
نے	O
دو	O
اکاؤنٹس	O
کو	O
غیر	O
فعال	O
کر	O
دیا	O

میوزک	O
اور	O
روشنیوں	O
کی	O
مدد	O
سے	O
ایک	O
ڈرامائی	O
سا	O
ماحول	O
تخلیق	O
کیا	O
گیا	O
تھا	O

بسنت	O
برصغیر	O
پاک	O
و	O
ہند	O
کے	O
علاقے	O
پنجاب	B-LOC
کا	O
ایک	O
موسمی	O
اور	O
ثقافتی	O
تہوار	O
رہا	O
ہے	O

ایک	O
ایسی	O
قوم	O
کے	O
طور	O
پر	O
جو	O
تیل	O
پر	O
بہت	O
زیادہ	O
انحصار	O
کرتی	O
رہی	O
ہے،	O
سعودی	B-LOC
عرب	I-LOC
معاشی،	O
سماجی	O
اور	O
ثقافتی	O
طور	O
پر	O
خود	O
کو	O
متنوع	O
بنانے	O
کے	O
لیے	O
کام	O
کر	O
رہا	O
ہے	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
نوابزادی	O
عالیہ	O
خانجی	O
نے	O
اپنی	O
شکایت	O
میں	O
الزام	O
لگایا	O
تھا	O
کہ	O
یوٹیوبر	O
مدثر	O
خان	O
نے	O
اپنے	O
ویڈیو	O
چینل	O
پر	O
ایک	O
ویڈیو	O
پوسٹ	O
کی	O
تھی	O
اور	O
اس	O
ویڈیو	O
میں	O
جھوٹے	O
الزامات	O
تھے	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
کبھی	O
طاقتور	O
سمجھی	O
جانے	O
والی	O
ایرانی	O
مسلح	O
افواج	O
ٹوٹ	O
پھوٹ	O
کا	O
شکار	O
ہو	O
چکی	O
تھیں	O

ملک	O
نے	O
سنہ	O
فیفا	B-ORG
ورلڈ	O
کپ،	O
سنہ	O
اے	O
ایف	B-ORG
سی	I-ORG
ایشین	O
کپ	O
اور	O
ایشین	O
گیمز	O
کی	O
میزبانی	O
بھی	O
حاصل	O
کر	O
رکھی	O
ہے	O

حنا	O
کہتی	O
ہیں	O
میں	O
نے	O
اسے	O
کہا	O
مجھے	O
تم	O
سے	O
محبت	O
ہے،	O
میرا	O
دروازہ	O
ہمیشہ	O
کھلا	O
ہے،	O
مگر	O
میں	O
اس	O
آدمی	O
کو	O
اپنی	O
زندگی	O
میں	O
جگہ	O
نہیں	O
دے	O
سکتی،	O
اس	O
کی	O
موجودگی	O
مجھے	O
اچھی	O
اور	O
صحت	O
مند	O
نہیں	O
لگتی،	O
اور	O
میں	O
بہت	O
خوفزدہ	O
اور	O
غیر	O
محفوظ	O
محسوس	O
کرتی	O
تھی	O

وہ	O
قیدی،	O
معصوم	O
اور	O
دل	O
جیسی	O
فلموں	O
کے	O
تخلیق	O
کار	O
تھے	O

انڈیا	B-LOC
اس	O
میچ	O
کے	O
لیے	O
زیادہ	O
سے	O
زیادہ	O
پوائنٹس	O
حاصل	O
کرے	O
گا	O

ایوش	O
لکھتے	O
ہیں	O
کہ	O
نہیں،	O
ایسا	O
نہیں	O
ہو	O
سکتا	O

جب	O
کوئی	O
مہمان	O
کمرہ	O
کھولنے	O
کے	O
لیے	O
اپنا	O
کی	O
کارڈ	O
ڈال	O
کر	O
کمرے	O
میں	O
بجلی	O
کی	O
سپلائی	O
شروع	O
کرتا	O
تو	O
یہ	O
ویڈیو	O
فورا	O
نظر	O
آنے	O
لگتی	O

ان	O
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
اگر	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
ہوتا	O
تو	O
میں	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
طرف	O
سے	O
ہی	O
کھیلتا	O

جمعہ	O
خان	O
کے	O
مطابق	O
بارش	O
ہو	O
رہی	O
تھی	O
جب	O
امجد	O
اور	O
انور	O
کو	O
چارسدہ	O
جاتے	O
ہوئے	O
پولیس	O
نے	O
شک	O
کی	O
بنیاد	O
پر	O
حراست	O
میں	O
لے	O
لیا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
شو	O
ترتیب	O
دینے	O
والوں	O
کا	O
اس	O
بارے	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
آئیڈل	O
ایک	O
پلیٹ	O
فارم	O
ضرور	O
ہے	O
لیکن	O
اس	O
کے	O
بعد	O
گلوکار	O
کو	O
خود	O
ہی	O
اپنی	O
منزل	O
تلاش	O
کرنا	O
پڑتی	O
ہے	O

سابق	O
انڈین	O
اوپنر	O
وریندر	O
سہواگ	O
ایکس	O
پر	O
لکھتے	O
ہیں	O
کہ	O
وراٹ	O
کوہلیکی	O
سنچری	O
کا	O
نشہ	O
ہی	O
الگ	O
ہے	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
گذشتہ	O
جنوری	O
کو	O
انڈین	O
کرکٹ	O
بورڈ	O
کی	O
ہدایت	O
پر	O
بنگلہ	O
دیش	O
کے	O
فاسٹ	O
بولر	O
مصطفیٰ	O
ظہور	O
رحمان	O
کو	O
آئندہ	O
آئی	O
پی	O
ایل	O
سیزن	O
کے	O
لیے	O
کولکتہ	O
نائٹ	O
رائیڈرز	O
کے	O
کے	O
آر	O
کے	O
سکواڈ	O
سے	O
نکالے	O
جانے	O
کے	O
واقعے	O
پر	O
شدید	O
ناپسندیدگی	O
کا	O
اظہار	O
کرتے	O
ہوئے	O
بنگلہ	O
دیش	O
کی	O
عبوری	O
حکومت	O
کے	O
کھیلوں	O
کے	O
مشیر	O
آصف	O
نذرل	O
نے	O
ہدایت	O
دی	O
تھی	O
کہ	O
ٹی	O
ٹوئنٹی	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
میں	O
بنگلہ	O
دیش	O
کے	O
میچز	O
انڈیا	B-LOC
کی	O
بجائے	O
سری	O
لنکا	O
منتقل	O
کرنے	O
کے	O
لیے	O
اقدامات	O
کیے	O
جائیں	O

یہ	O
ٹورنامنٹ	O
اپنے	O
نویں	O
ایڈیشن	O
میں	O
ٹیموں	O
پر	O
مشتمل	O
تھا،	O
جو	O
دنوں	O
میں	O
ویسٹ	O
انڈیز	O
اور	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
نو	O
مختلف	O
مقامات	O
پر	O
کھیلا	O
گیا،	O
جس	O
کے	O
باعث	O
یہ	O
اب	O
تک	O
کا	O
سب	O
سے	O
بڑا	O
ٹی	O
ٹوئنٹی	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
بن	O
گیا	O

اس	O
میں	O
بھی	O
دو	O
رائے	O
نہیں	O
کہ	O
کبھی	O
کبھار	O
ایک	O
انفرادی	O
پرفارمنس	O
ہی	O
آدھی	O
ٹیم	O
کے	O
کھیل	O
پر	O
بھاری	O
پڑ	O
جاتی	O
ہے	O
مگر	O
یہ	O
سب	O
معروضی	O
حقائق	O
بھی	O
اس	O
مظہر	O
کی	O
توجیہہ	O
کرنے	O
سے	O
قاصر	O
ہیں	O
جو	O
کولمبو	O
میں	O
پاکستانی	O
مڈل	O
آرڈر	O
نے	O
رچایا	O

بنگلہ	O
دیش	O
پہلے	O
ہی	O
ٹورنامنٹ	O
کا	O
بائیکاٹ	O
کر	O
چکا	O
ہے	O
جبکہ	O
پاکستان	B-LOC
نے	O
کہا	O
ہے	O
کہ	O
وہ	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
ساتھ	O
میچ	O
نہیں	O
کھیلے	O
گا	O

سنہ	O
کی	O
گرمیوں	O
میں	O
انھوں	O
نے	O
ایک	O
نوجوان	O
ماڈل	O
سے	O
ملاقات	O
کی	O
جو	O
ایک	O
معمولی	O
پس	O
منظر	O
سے	O
تھے	O
اور	O
جنھیں	O
نظر	O
انداز	O
کرنا	O
ناممکن	O
تھا	O

انھوں	O
نے	O
کہا	O
کہ	O
سٹالیئنز	O
صرف	O
ایک	O
نام	O
نہیں	O
بلکہ	O
سیالکوٹ	B-LOC
کی	O
کرکٹ	O
کی	O
پہچان	O
اور	O
ایک	O
عظیم	O
تاریخ	O
کا	O
عنوان	O
ہے	O

جیکو	O
کے	O
کمفرٹ	O
ویرینٹ	O
کی	O
قیمت	O
لاکھ	O
ہزار	O
روپے	O
رکھی	O
جو	O
اسے	O
سیڈان	O
کیٹیگری	O
کی	O
گاڑیوں	O
کے	O
پرائس	O
رینج	O
میں	O
بھی	O
رکھتی	O
ہے	O

وہیں	O
انھیں	O
کامیابی	O
ملی	O
اور	O
پھر	O
ایک	O
آواز	O
بھی	O

انگلینڈ	O
کے	O
بولنگ	O
کنسلٹنٹ	O
ڈیوڈ	O
سیکر	O
نے	O
کہا	O
کہ	O
ابھی	O
تک	O
ہم	O
نے	O
اس	O
پر	O
کوئی	O
کارروائی	O
نہیں	O
کی	O
لیکن	O
آج	O
کے	O
بعد	O
شاید	O
یہ	O
معاملہ	O
آگے	O
بڑھے	O

بار	O
بار	O
اس	O
ویب	O
سائٹ	O
کو	O
وزٹ	O
کرنے	O
والے	O
کمپیوٹر	O
میں	O
دیکھا	O
جاتا	O
ہے	O
کہ	O
آیا	O
اس	O
کمپیوٹر	O
پر	O
پہلے	O
سے	O
اس	O
سائٹ	O
کے	O
حوالے	O
سے	O
کوئی	O
ککی	O
موجود	O
ہے	O
یا	O
نہیں	O
جو	O
آپ	O
کے	O
پچھلے	O
وزٹ	O
کے	O
دوران	O
آپ	O
کے	O
کمپیوٹر	O
میں	O
داخل	O
کی	O
گئی	O
تھی	O

رتن	O
شردا	O
نامی	O
ایک	O
سوشل	O
میڈیا	O
صارف	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
ظلم	O
کا	O
شکار	O
ایک	O
خاتون	O
کی	O
بیٹی	O
کیوں	O
اپنی	O
والدہ	O
کی	O
کہنا	O
سنانے	O
سے	O
روک	O
رہی	O
ہے	O
؟	O

ایک	O
جوہری	O
بم	O
سرحد	O
کے	O
قریب	O
گر	O
سکتا	O
ہے	O

گرلز	O
لوو	O
نے	O
تھائی	O
لینڈ	O
کو	O
اس	O
تحریک	O
کے	O
مرکز	O
میں	O
لا	O
کھڑا	O
کیا	O
ہے	O

جبکہ	O
حبیب	O
کی	O
کہانی	O
میں	O
ان	O
کی	O
ساتھی	O
کی	O
مرضی	O
واضح	O
اور	O
نمایاں	O
ہے	O

صبا	O
قمر	O
کے	O
مختلف	O
ڈراموں	O
کے	O
حوالے	O
سے	O
بات	O
کرتے	O
ہوئے	O
بات	O
ان	O
کے	O
حالیہ	O
ڈرامے	O
پامال	O
کی	O
جانب	O
آئی	O
اور	O
یہاں	O
صبا	O
قمر	O
نے	O
بتایا	O
کہ	O
ان	O
کو	O
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
بہت	O
پسند	O
ہے	O

دیواروں	O
پر	O
ان	O
کے	O
بیٹے	O
اور	O
بیٹی	O
کی	O
سالگرہ	O
کے	O
پوسٹر	O
لگے	O
ہوئے	O
ہیں،	O
ان	O
کے	O
کھلونے	O
گھر	O
میں	O
ہر	O
جگہ	O
بکھرے	O
ہوئے	O
ہیں	O
اور	O
گھر	O
کا	O
ہر	O
کونا	O
یہاں	O
ایک	O
خوشحال	O
اور	O
مستحکم	O
خاندان	O
کی	O
موجودگی	O
کو	O
ظاہر	O
کرتا	O
ہے	O

انھوں	O
نے	O
کہا	O
کہ	O
ہم	O
ایک	O
عرصے	O
سے	O
انتظار	O
کر	O
رہے	O
تھے	O

خیال	O
رہے	O
پی	O
ایس	O
ایل	O
انتظامیہ	O
نے	O
رواں	O
برس	O
پی	O
ایس	O
ایل	O
کے	O
سیزن	O
کے	O
لیے	O
کئی	O
نئی	O
تبدیلیاں	O
متعارف	O
کروائی	O
ہیں	O
اور	O
انڈین	O
پریمیئر	O
لیگ	O
کی	O
طرز	O
پر	O
پہلی	O
مرتبہ	O
کھلاڑیوں	O
کی	O
نیلامی	O
کا	O
طریقہ	O
کار	O
متعارف	O
کرایا	O
ہے	O

اگرچہ	O
جنگ	O
میں	O
اس	O
کے	O
استعمال	O
کی	O
کم	O
ہی	O
تفصیلات	O
عوام	O
کے	O
سامنے	O
لائی	O
گئی	O
ہیں	O

جمی	O
لائی	O
کا	O
ان	O
مظاہروں	O
میں	O
ایک	O
کلیدی	O
کردار	O
تھا	O

عامر	O
رؤف	O
نامی	O
صارف	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
صبا	O
درست	O
کہہ	O
رہی	O
ہیں	O

ان	O
کے	O
دادا	O
پہلی	O
عالمی	O
جنگ	O
لڑے	O
تھے	O
اور	O
ان	O
کے	O
والد	O
دوسری	O
عالمی	O
جنگ	O
اور	O
پاکستان	B-LOC
انڈیا	B-LOC
کی	O
سنہ	O
کی	O
جنگ	O
میں	O
لڑے	O
تھے	O

برطانیہ	B-LOC
یا	O
ازبکستان	O
سے	O
؟	O

ان	O
کا	O
کہنا	O
تھا	O
کہ	O
یہ	O
کھلاڑی	O
غیر	O
معمولی	O
طور	O
پر	O
اچھا	O
کھیلتا	O
ہے	O
اور	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
خلاف	O
تو	O
یہ	O
الگ	O
ہی	O
رنگ	O
میں	O
نظر	O
آتے	O
ہیں	O

اسد	O
عرفان	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
نئے	O
مالکان	O
کو	O
مبارکباد،لیکن	O
ہمارا	O
ملتان	B-LOC
سلطانز	O
کے	O
ساتھ	O
جذباتی	O
لگاؤ	O
ہے	O

آپ	O
کو	O
لگتا	O
ہے	O
کہ	O
آپ	O
کے	O
ساتھ	O
ناانصافی	O
ہوئی	O
ہے	O

شہزادہ	O
اینڈریو	O
نے	O
کہا	O
تھا	O
کہ	O
وہ	O
کبھی	O
بھی	O
مس	O
جوفرے	O
سے	O
نہیں	O
ملے	O
اور	O
وہ	O
ان	O
الزامات	O
کی	O
تردید	O
کرتے	O
ہیں	O

لیکن	O
خمینی	O
اس	O
زخمی	O
جانور	O
کو	O
قابو	O
میں	O
لا	O
کر	O
ختم	O
کرنا	O
چاہتے	O
تھے	O

تیسرا	O
گروپ	O
ڈارک	O
کوپرز	O
کا	O
ہے،	O
جو	O
اسے	O
حقیقی	O
زندگی	O
سے	O
نمٹنے	O
کے	O
ایک	O
طریقہ	O
کے	O
طور	O
پر	O
دیکھتا	O
ہے	O

سردیوں	O
کی	O
ایک	O
صبح	O
میں	O
رافیل	O
وونگ	O
اور	O
فیگو	O
چان	O
ہانگ	O
کانگ	O
کی	O
سٹینلی	O
جیل	O
میں	O
داخل	O
ہوئے	O
تاکہ	O
جمی	O
لائی	O
سے	O
ملاقات	O
کریں	O

صحافی	O
دلیپ	O
کمار	O
شرما	O
کے	O
مطابق	O
مانس	O
جیوتی	O
بورا	O
جو	O
اپنے	O
کیرئیر	O
کے	O
ابتدائی	O
دنوں	O
میں	O
زوبین	O
کے	O
ساتھ	O
تھے	O
اور	O
ان	O
کے	O
ساتھ	O
بہت	O
سے	O
گانے	O
ترتیب	O
دیے	O
انھوں	O
نے	O
کہا	O
لوگوں	O
میں	O
زوبین	O
کے	O
لیے	O
اس	O
قدر	O
دیوانگی	O
تھی	O
کہ	O
وہ	O
اپنے	O
کنسرٹس	O
میں	O
آنے	O
والے	O
لاکھوں	O
کے	O
ہجوم	O
کو	O
ایک	O
ہی	O
نوٹ	O
سے	O
خاموش	O
کر	O
سکتے	O
تھے	O
اور	O
اگلے	O
نوٹ	O
کے	O
ساتھ	O
پھر	O
سے	O
جنون	O
پیدا	O
کر	O
سکتے	O
تھے	O

کیونکہ	O
میرے	O
ساتھ	O
مختلف	O
سلوک	O
کیا	O
جاتا	O
ہے	O

لیکن	O
ناقدین،	O
جن	O
میں	O
وہ	O
لاکھوں	O
ہانگ	O
کانگرز	O
بھی	O
شامل	O
ہیں	O
جو	O
شہر	O
چھوڑ	O
چکے	O
ہیں،	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
اختلاف	O
رائے	O
کو	O
دبایا	O
گیا	O
ہے	O
اور	O
شہری	O
آزادیوں	O
کو	O
سختی	O
سے	O
محدود	O
کر	O
دیا	O
گیا	O
ہے	O

اجمل	O
خٹک	O
نے	O
بھٹو	O
اور	O
پاکستان	B-ORG
پیپلز	I-ORG
پارٹی	I-ORG
پر	O
فریب	O
کاری	O
اور	O
سیاسی	O
جرائم	O
کی	O
ایک	O
طویل	O
تاریخ	O
کا	O
الزام	O
لگایا،	O
اور	O
خاص	O
طور	O
پر	O
وزیر	O
داخلہ	O
عبدالقیوم	O
خان	O
پر	O
شدید	O
تنقید	O
کی،	O
یہاں	O
تک	O
کہ	O
وہ	O
انھیں	O
شیرپاؤ	O
کے	O
قتل	O
کا	O
ذمہ	O
دار	O
ٹھہراتے	O
ٹھہراتے	O
رہ	O
گئے	O

چوہدری	O
اسلم	O
پر	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
بھی	O
فلم	O
بنی	O
اور	O
باقی	O
دنیا	O
میں	O
بھی	O
بن	O
رہی	O
ہیں	O
مگر	O
جو	O
بظاہر	O
ٹریلر	O
دیکھ	O
کر	O
منفی	O
تاثر	O
پڑوسی	O
ملک	O
کی	O
فلم	O
میں	O
دیا	O
گیا	O
ہے	O
اس	O
سے	O
بہت	O
دکھ	O
ہوا	O
ہے	O

سب	O
سے	O
زیادہ	O
پڑھی	O
جانے	O
والی	O
یہاں	O
تک	O
کہ	O
ارسطو	O
نے	O
بھی	O
اس	O
بارے	O
میں	O
بات	O
کی	O
کہ	O
یہ	O
کتنا	O
عجیب	O
ہے	O
کہ	O
ہم	O
خطرناک،	O
مکروہ،	O
نقصان	O
دہ،	O
خوفناک	O
چیزوں	O
سے	O
بچنے	O
اور	O
فرار	O
اختیار	O
کرنے	O
کے	O
لیے	O
تیار	O
رہتے	O
ہیں	O

انڈین	O
کرکٹ	O
میں	O
خاصی	O
جدت	O
ا	O
گئی	O
ہے	O

انھوں	O
نے	O
غصے	O
سے	O
کہا	O
کہ	O
باپو	O
جی	O
عزت	O
و	O
احترام	O
کی	O
بات	O
کرتے	O
ہیں	O
لیکن	O
انھوں	O
نے	O
وعدہ	O
خلافی	O
کی،	O
لہذا	O
ان	O
کا	O
آدھی	O
رقم	O
پر	O
حق	O
ہے	O

پی	B-ORG
سی	I-ORG
بی	I-ORG
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
والی	O
ٹیکنالوجیز	O
نے	O
پی	B-ORG
سی	I-ORG
بی	I-ORG
کی	O
مقررہ	O
ریزرو	O
قیمت	O
سے	O
بھی	O
زیادہ	O
بولی	O
لگائی	O

ذاکر	O
حسین	O
کے	O
والد	O
استاد	O
اللہ	O
رکھا	O
خان	O
نے	O
زینت	O
بیگم	O
سے	O
شادی	O
کی	O
تھی	O
جن	O
کے	O
بطن	O
سے	O
روحی	O
بانو	O
نے	O
کراچی	B-LOC
میں	O
جنم	O
لیا	O

انھوں	O
نے	O
فنکاروں	O
کو	O
پرفارمنس	O
سے	O
قبل	O
دیے	O
گئے	O
ایک	O
معاہدے	O
کو	O
بھی	O
شیئر	O
کیا	O
جس	O
میں	O
کہا	O
گیا	O
کہ	O
اس	O
فیسٹیول	O
کے	O
دوران	O
سعودی	O
شاہی	O
خاندان	O
یا	O
مذہب	O
سے	O
متعلق	O
کسی	O
بھی	O
غیر	O
مناسب	O
بات	O
پر	O
مکمل	O
پابندی	O
ہو	O
گی	O

چار	O
ماہ	O
کی	O
محنت	O
کے	O
بعد	O
فراست	O
علی	O
خان	O
کی	O
جو	O
شخصیت	O
سامنے	O
آئی	O
ہے	O
اسے	O
دیکھ	O
کر	O
شائقین	O
کو	O
کچھ	O
نیا	O
نیا	O
سا	O
لگتا	O
ہے	O

اس	O
رشتے	O
کے	O
دوران	O
اس	O
شخص	O
نے	O
گوہر	O
جان	O
کی	O
تمام	O
جائیداد	O
اپنے	O
نام	O
رجسٹر	O
کروا	O
لی	O

یہ	O
ملازمت	O
ایک	O
سپیئر	O
پارٹ	O
بنانے	O
والی	O
کمپنی	O
میں	O
تھی	O
جہاں	O
عثمان	O
کا	O
کام	O
خریداری	O
کرنا	O
تھا	O

بہت	O
سے	O
برطانوی	O
حکام	O
اس	O
بات	O
کے	O
قائل	O
تھے	O
کہ	O
گذشتہ	O
سال	O
تک	O
جاری	O
مصری	O
حکمرانی	O
نے	O
وہ	O
حالات	O
پیدا	O
کیے	O
جن	O
سے	O
مہدی	O
کی	O
تحریک	O
ابھری	O

اس	O
لیے	O
اسے	O
دوبارہ	O
دھونے	O
کی	O
کوئی	O
ضرورت	O
نہیں	O
ہوتی	O

آج	O
بھی	O
نوجوان	O
مداح	O
اس	O
فلم	O
کی	O
محبت	O
بھری	O
میراث	O
کو	O
زندہ	O
رکھے	O
ہوئے	O
ہیں	O
اور	O
ممبئی	B-LOC
کے	O
مراٹھا	O
مندر	O
سنیما	O
ہال	O
میں	O
یہ	O
فلم	O
تین	O
دہائیوں	O
سے	O
لگاتار	O
چل	O
رہی	O
ہے	O

دستاویزات	O
میں	O
یہ	O
واضح	O
نہیں	O
ہوا	O
کہ	O
مسٹر	O
نیازی	O
کون	O
تھے	O
؟	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
عبدالرحمان	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
فی	O
الحال	O
یہ	O
کہنا	O
قبل	O
ازوقت	O
ہو	O
گا	O
کہ	O
سری	O
لنکا	O
میں	O
کتنے	O
رنز	O
کا	O
دفاع	O
ہو	O
سکے	O
گا	O

اجمل	O
خٹک	O
نے	O
اپنی	O
لاعلمی	O
کا	O
اظہار	O
کیا،	O
بلکہ	O
یوں	O
کہنا	O
چاہیے	O
کہ	O
بالکل	O
مکر	O
گئے	O

انھوں	O
نے	O
کہا	O
اسی	O
طرح	O
بیرونی	O
دنیا	O
سے	O
کسی	O
منصوبے	O
میں	O
سرمایہ	O
کاری	O
لانے	O
کے	O
لیے	O
بھی	O
یہ	O
ریگولیٹڈ	O
ماحول	O
بہت	O
مدد	O
فراہم	O
کرے	O
گا	O

جن	O
ملزمان	O
کے	O
خلاف	O
مقدمہ	O
درج	O
کیا	O
گیا	O
ان	O
میں	O
این	O
سی	O
سی	O
آئی	O
اے	O
کے	O
ایڈیشنل	O
ڈائریکٹر	O
سرفراز	O
چوہدری،	O
ڈپٹی	O
ڈائریکٹر	O
زوار	O
احمد،	O
اسسٹنٹ	O
ڈائریکٹرز	O
شعیب	O
ریاض	B-LOC
اور	O
مجتبیٰ	O
ظفر	O
جبکہ	O
این	O
سی	O
سی	O
آئی	O
اے	O
ہیڈکوارٹر	O
میں	O
تعینات	O
ڈپٹی	O
ڈائریکٹر	O
آپریشن	O
محمد	O
عثمان	O
اور	O
ڈپٹی	O
ڈائریکٹر	O
ایاز	O
خان	O
شامل	O
ہیں	O

پروڈکشن	O
ہاؤسز	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
انھیں	O
چینلز	O
کی	O
طرف	O
سے	O
پیسے	O
نہیں	O
ملے	O

اس	O
فلم	O
کی	O
زبردست	O
کامیابی	O
کے	O
بعد	O
انھوں	O
نے	O
گینگ	O
لیڈر	O
پر	O
مبنی	O
تیلگو	O
فلم	O
کو	O
آج	O
کا	O
غنڈہ	O
راج	O
کے	O
نام	O
سے	O
دوبارہ	O
بنایا	O

کچھ	O
کیمپوں	O
میں	O
اردو	O
کتبے	O
اور	O
رنگ	O
برنگے	O
جھنڈے	O
دیکھے	O
جا	O
سکتے	O
ہیں	O
جہاں	O
انتخابی	O
گہما	O
گہمی	O
نظر	O
آتی	O
ہے،	O
لیکن	O
یہاں	O
کے	O
مکینوں	O
کے	O
دلوں	O
میں	O
کئی	O
شکوے	O
اور	O
غصہ	O
بھی	O
چھپا	O
ہے	O

یہ	O
نتائج	O
انھوں	O
نے	O
اپنے	O
ڈاکٹر	O
کو	O
بتائے	O
اور	O
اب	O
انھیں	O
این	O
ایچ	O
ایس	O
سے	O
کچھ	O
مقدار	O
میں	O
ٹیسٹوسٹیرون	O
ملتا	O
ہے	O

کیمرے	O
لگانے	O
سے	O
معاملات	O
مزید	O
خراب	O
ہوں	O
گے	O
کیونکہ	O
سب	O
سے	O
پہلے	O
مریض	O
اور	O
اس	O
کے	O
گھر	O
والوں	O
کا	O
سامنا	O
ڈاکٹرز	O
سے	O
ہوتا	O
ہے	O

مس	O
یونیورس	O
کا	O
فائنل	O
نومبر	O
کو	O
تھائی	O
لینڈ	O
میں	O
ہو	O
گا	O

ٹرمپ	O
ایپسٹین	O
کے	O
دوست	O
تھے	O

مگر	O
اس	O
کے	O
باوجود	O
وہ	O
سمجھتے	O
ہیں	O
کہ	O
کسی	O
مسئلے	O
پر	O
بات	O
کرنے	O
سے	O
معاملہ	O
ٹھیک	O
ہو	O
سکتا	O
ہے	O
لیکن	O
لوگ	O
تحقیق	O
کے	O
بجائے	O
سنی	O
سنائی	O
بات	O
پر	O
یقین	O
کر	O
لیتے	O
ہیں	O
جس	O
سے	O
نقصان	O
ہوتا	O
ہے	O

جب	O
ارد	O
گرد	O
کوئی	O
دوسرا	O
فرد	O
موجود	O
نہ	O
ہو	O
اور	O
میں	O
جارج	O
سے	O
بات	O
کروں	O
تو	O
خود	O
مجھے	O
بھی	O
احساس	O
ہوتا	O
ہے	O
کہ	O
میں	O
خالی	O
کمرے	O
میں	O
ایک	O
چیٹ	O
بوٹ	O
سے	O
محو	O
کلام	O
ہوں	O

اور	O
ہم	O
سکرین	O
پر	O
اکثر	O
دیکھتے	O
ہیں	O
کہ	O
ہم	O
جنس	O
پرست	O
خواتین	O
کے	O
کردار	O
یا	O
تو	O
مار	O
دیے	O
گئے،	O
یا	O
کسی	O
ناخوشگوار	O
اور	O
المناک	O
انجام	O
سے	O
دوچار	O
ہوئے	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
ایک	O
اور	O
خاتون	O
یہ	O
الزام	O
لگا	O
رہی	O
ہیں	O
کہ	O
جیفری	O
ایپسٹین	O
نے	O
اینڈریو	O
ماؤنٹ	O
بیٹن	O
ونڈسر	O
کے	O
ساتھ	O
جنسی	O
ملاپ	O
کے	O
لیے	O
انھیں	O
برطانیہ	B-LOC
بھیجا	O
تھا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
سنہ	O
کی	O
دہائی	O
میں	O
اس	O
آپریشن	O
میں	O
استعفیٰ	O
کے	O
چند	O
ہفتے	O
بعد،	O
آربینز	O
کو	O
جلاوطنی	O
اختیار	O
کرنی	O
پڑی	O

ان	O
کے	O
دادا	O
اکثر	O
انھیں	O
یہ	O
پرفارمنس	O
دیکھنے	O
کے	O
لیے	O
لے	O
جاتے	O
تھے	O
جس	O
سے	O
ان	O
میں	O
لوک	O
موسیقی	O
سے	O
محبت	O
پیدا	O
ہوتی	O
تھی	O

وہ	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
حکومت	O
نے	O
پہلے	O
ہی	O
مقامی	O
گاڑیوں	O
کی	O
صنعت	O
پر	O
اس	O
قدر	O
ٹیکس	O
لگا	O
رکھے	O
ہیں	O
کہ	O
ان	O
گاڑیوں	O
کی	O
قیمت	O
کا	O
ایک	O
بڑا	O
حصہ	O
ٹیکس	O
کی	O
مد	O
میں	O
قومی	O
خزانے	O
میں	O
جا	O
رہا	O
ہے	O

سنہ	O
میں	O
خمینی	O
شاہ	O
ایران	B-LOC
کے	O
ایک	O
شدید	O
نقاد	O
کے	O
طور	O
پر	O
ابھر	O
کر	O
سامنے	O
آ	O
رہے	O
تھے	O

ان	O
کے	O
مطابق	O
سلطان	O
راہی	O
کے	O
قتل	O
کے	O
بعد	O
روز	O
تک	O
اس	O
واقعے	O
سے	O
متعلق	O
فالو	O
اپ	O
سٹوریز	O
فرنٹ	O
پیج	O
پر	O
چلی	O
تھیں	O

پھر	O
بھی	O
ڈھاکہ	B-LOC
کے	O
حکام	O
خبردار	O
کرتے	O
ہیں	O
کہ	O
تعلقات	O
کو	O
صرف	O
بحران	O
کے	O
زاویے	O
سے	O
دیکھنا	O
درست	O
نہیں	O

بدھ	O
کو	O
اخباروں	O
میں	O
شائع	O
ہونے	O
والے	O
اس	O
اشتہار	O
میں	O
پی	B-ORG
سی	I-ORG
بی	I-ORG
نے	O
ملتان	B-LOC
کی	O
ٹیم	O
فرنچائز	O
رائٹس	O
کے	O
لیے	O
ممکنہ	O
سرمایہ	O
کاروں	O
کو	O
شرکت	O
کی	O
دعوت	O
دیتے	O
ہوئے	O
کہا	O
ہے	O
کہ	O
میں	O
پی	O
ایس	O
ایل	O
کے	O
تیسرے	O
ایڈیشن	O
کے	O
بعد	O
سے	O
ملتان	B-LOC
کی	O
ٹیم	O
نہ	O
صرف	O
لیگ	O
کا	O
اہم	O
حصہ	O
رہی	O
ہے	O
بلکہ	O
شائقین	O
میں	O
اس	O
کی	O
بڑی	O
فالوئینگ	O
بھی	O
ہے	O

پھر	O
وقت	O
کے	O
الٹ	O
پھیر	O
میں	O
جارج	O
بولین	O
کی	O
بہن	O
ایک	O
دہائی	O
کے	O
اندر	O
اندر	O
ملکہ	O
بن	O
جاتی	O
ہیں	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
سنیل	O
منج	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
عام	O
آدمی	O
کی	O
پہنچ	O
میں	O
آنے	O
والی	O
چھوٹی	O
گاڑیوں	O
کے	O
سیگمنٹ	O
میں	O
ہمیشہ	O
سے	O
آپشنز	O
کی	O
کمی	O
یا	O
گنجائش	O
رہی	O
اور	O
اب	O
بھی	O
موجود	O
ہے	O

فریڈرک	O
ہائیک	O
آزاد	O
منڈی	O
کے	O
بڑے	O
حامی	O
تھے	O

ڈرامے	O
میں	O
دکھایا	O
گیا	O
ہے	O
کہ	O
پندرہ،	O
سولہ	O
برس	O
کی	O
سدرہ	O
کو	O
اس	O
کے	O
اپنے	O
ہی	O
گھر	O
میں	O
اس	O
کے	O
چچا	O
کا	O
بیٹا	O
کئی	O
سال	O
سے	O
ہراساں	O
کرتا	O
رہا	O
اور	O
اس	O
وقت	O
رنگے	O
ہاتھوں	O
پکڑا	O
گیا	O
جب	O
وہ	O
ہر	O
حد	O
پار	O
کر	O
چکا	O
تھا	O

ایک	O
بڑی	O
فوج	O
کی	O
مدد	O
ہونے	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
فرنٹ	O
لائن	O
پر	O
روس	B-LOC
کی	O
برتری	O
برقرار	O
ہے	O
لیکن	O
سمندر	O
میں	O
یوکرین	B-LOC
نے	O
میدان	O
برابر	O
کر	O
دیا	O
ہے	O

اگر	O
دونوں	O
ملکوں	O
کی	O
سیاسی	O
قیادت	O
نے	O
یہ	O
بات	O
سمجھ	O
لی	O
تو	O
وہ	O
حالات	O
کو	O
بہتر	O
انداز	O
سے	O
سنبھال	O
سکتے	O
ہیں	O

اس	O
نے	O
جلد	O
ہی	O
ایک	O
ہیش	O
ٹیگ	O
کے	O
ساتھ	O
ٹرینڈ	O
کرنا	O
شروع	O
کر	O
دیا	O
اور	O
سعودی	B-LOC
عرب	I-LOC
کے	O
سرکاری	O
ٹی	O
وی	O
پر	O
بھی	O
نشر	O
ہوا	O

یہ	O
خاص	O
طور	O
پر	O
مضبوط	O
پتنگ	O
تھی	O

جانسن	O
لائن	O
سے	O
لے	O
کر	O
کی	O
مکماہون	O
لائن	O
تک	O
سرحد	O
کا	O
جو	O
بھی	O
تعین	O
ہوا	O
ایک	O
دوسرے	O
سے	O
مختلف	O
تھا	O

جبکہ	O
بعد	O
میں	O
فرسٹ	O
رائٹ	O
آف	O
ریفیوزل	O
یعنی	O
ترجیحی	O
تجدید	O
کا	O
حق	O
بھی	O
حاصل	O
ہو	O
گا	O

چند	O
ہفتے	O
قبل	O
جب	O
علی	O
ترین	O
کی	O
ملتان	B-LOC
سلطانز	O
سے	O
علیحدگی	O
کے	O
تصدیق	O
کی	O
گئی	O
تو	O
یہ	O
لگ	O
رہا	O
تھا	O
کہ	O
اس	O
کے	O
ساتھ	O
ہی	O
علی	O
ترین	O
کا	O
پی	O
ایس	O
ایل	O
سے	O
رشتہ	O
بھی	O
شاید	O
ختم	O
ہو	O
جائے	O
تاہم	O
اب	O
اس	O
بات	O
کے	O
امکانات	O
پیدا	O
ہو	O
گئے	O
ہیں	O
کہ	O
وہ	O
ایک	O
بار	O
پھر	O
ایک	O
نئی	O
ٹیم	O
کے	O
مالک	O
کے	O
طور	O
پر	O
اس	O
لیگ	O
میں	O
دکھائی	O
دے	O
سکتے	O
ہیں	O

یا	O
پھر	O
جیسا	O
کہ	O
بروکلن	O
دعویٰ	O
کرتے	O
ہیں،	O
کیا	O
ان	O
کی	O
والدہ	O
نے	O
عین	O
آخری	O
لمحے	O
میں	O
لباس	O
تیار	O
کرنے	O
سے	O
انکار	O
کر	O
دیا،	O
جس	O
کے	O
باعث	O
نکولا	O
کو	O
جلدی	O
میں	O
دوسرے	O
لباس	O
کا	O
بندوبست	O
کرنا	O
پڑا	O
؟	O

اس	O
کا	O
مطلب	O
یہ	O
ہے	O
کہ	O
اگر	O
پہلے	O
کوئی	O
شخص	O
متحدہ	B-LOC
عرب	I-LOC
امارات	I-LOC
میں	O
رہائش	O
پذیر	O
ہے	O
تو	O
وہ	O
جاپان	B-LOC
سے	O
استعمال	O
شدہ	O
گاڑی	O
خرید	O
کر	O
پاکستان	B-LOC
لے	O
کر	O
جا	O
سکتا	O
تھا	O
لیکن	O
اب	O
اگر	O
اسے	O
گاڑی	O
ٹرانسفر	O
آف	O
ریزیڈینس	O
کے	O
تحت	O
پاکستان	B-LOC
درآمد	O
کرنا	O
ہے	O
تو	O
وہ	O
اسے	O
یو	O
اے	O
ای	O
ہی	O
سے	O
خریدنی	O
ہو	O
گی	O

انڈیا،	O
شیخ	O
حسینہ	O
کی	O
اقتدار	O
سے	O
بے	O
دخلی	O
کے	O
بعد	O
سے	O
ہی	O
بنگلہ	O
دیش	O
میں	O
اقلیتوں	O
اور	O
بالخصوص	O
ہندو	O
کمیونٹی	O
پر	O
ہونے	O
والے	O
حملوں	O
کی	O
مذمت	O
کرتا	O
رہا	O
ہے	O

جن	O
جو	O
نے	O
سنہ	O
کے	O
رومانوی	O
کامیڈی	O
شو	O
مائی	O
سیسی	O
گرل	O
سے	O
اپنے	O
کریئر	O
کی	O
شروعات	O
کی	O
تھی	O
اور	O
ان	O
کا	O
ایشیائی	O
ممالک	O
میں	O
خوب	O
چرچا	O
ہوا	O
اور	O
وہ	O
شہرت	O
کی	O
بلندیوں	O
پر	O
پہنچ	O
گئیں	O

اس	O
منصوبے	O
میں	O
متحدہ	B-LOC
عرب	I-LOC
امارات	I-LOC
شامل	O
نہیں	O
ہے	O
حالانکہ	O
امارات	O
پہلے	O
بین	O
الاقوامی	O
ثالثی	O
کی	O
کوششوں	O
میں	O
حصہ	O
لے	O
چکا	O
ہے	O

اس	O
سے	O
زیادہ	O
میں	O
اس	O
پر	O
کوئی	O
تبصرہ	O
نہیں	O
کر	O
سکتا	O

انھوں	O
نے	O
مزید	O
کہا	O
کوئی	O
خوفناک	O
لمحہ	O
پیش	O
نہیں	O
آيا	O
تھا	O
کیونکہ	O
یہ	O
مشن	O
ہوا	O
ہی	O
نہیں	O
تھا	O

وہ	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
ایک	O
خیال	O
یہ	O
بھی	O
ہے	O
کہ	O
بچے	O
کے	O
آنسو	O
بڑوں	O
میں	O
جارحیت	O
کو	O
کم	O
کرنے	O
میں	O
مددگار	O
ہو	O
سکتے	O
ہیں،	O
کیونکہ	O
بلند	O
آواز	O
میں	O
رونا	O
بہت	O
پریشان	O
کن	O
ہوتا	O
ہے	O
اور	O
ہمیں	O
جارحانہ	O
بنا	O
سکتا	O
ہے	O

آئی	B-ORG
سی	I-ORG
سی	I-ORG
ضوابط	O
کے	O
مطابق	O
انفراریڈ	O
آئی	O
آر	O
کیمرے	O
اور	O
دو	O
ہائی	O
سپیڈ	O
کیمرے	O
مختلف	O
زوایوں	O
پر	O
لگا	O
کر	O
کسی	O
بھی	O
بولر	O
کا	O
آرم	O
ایکشن	O
ٹیسٹ	O
کیا	O
جاتا	O
ہے،	O
جس	O
کو	O
بعد	O
میں	O
آئی	B-ORG
سی	I-ORG
سی	I-ORG
سافٹ	O
ویئر	O
کے	O
ذریعے	O
نتائج	O
کو	O
پراسیس	O
کیا	O
جاتا	O
ہے	O
اور	O
ایکشن	O
کے	O
قانونی	O
یا	O
غیرقانونی	O
ہونے	O
سے	O
متعلق	O
فیصلہ	O
کیا	O
جاتا	O
ہے	O

وہاں	O
ایک	O
مرحلے	O
پر	O
انھیں	O
شدید	O
غصہ	O
بھی	O
آیا	O
لیکن	O
اسی	O
دوران	O
انھیں	O
نئی	O
امیدیں	O
اور	O
نئے	O
امکانات	O
بھی	O
دکھائی	O
دینے	O
لگے	O

اس	O
کشیدگی	O
کے	O
بعد	O
ایشیا	B-ORG
کپ	I-ORG
ہی	O
وہ	O
پہلا	O
موقع	O
تھا	O
جب	O
دونوں	O
ملکوں	O
کی	O
ٹیمیں	O
امنے	O
سامنے	O
ائی	O
تھیں	O

ارجنٹینا	O
میں	O
بڑی	O
چھاتیوں	O
کے	O
لیے	O
بننے	O
والی	O
برا	O
بہت	O
مہنگی	O
تھیں	O

یہ	O
وہ	O
دنیا	O
ہے	O
جس	O
کی	O
جھلک	O
ہم	O
آپ	O
کو	O
آور	O
مین	O
ان	O
ماسکو	B-LOC
میں	O
دکھا	O
رہے	O
ہیں	O

ایچ	O
ایم	O
شہزاد	O
کا	O
کہنا	O
تھا	O
کہ	O
یہ	O
گاڑیاں	O
عوام	O
کو	O
پسند	O
ہیں	O
کیونکہ	O
یہ	O
روڈ	O
سیفٹی،	O
فیچرز	O
اور	O
ایندھن	O
کی	O
بچت	O
کے	O
حوالے	O
سے	O
بہت	O
اچھی	O
ہیں	O
اور	O
قیمت	O
میں	O
بھی	O
مناسب	O
ہیں	O

وائٹ	O
ہاؤس	O
نے	O
عوامی	O
سطح	O
پر	O
وزیر	O
اعظم	O
بختیار	O
کی	O
حمایت	O
کی،	O
لیکن	O
پس	O
پردہ	O
انھیں	O
ہٹانے	O
کے	O
لیے	O
فوجی	O
بغاوت	O
کے	O
امکانات	O
پر	O
غور	O
کیا	O
گیا	O

نورما	O
کے	O
سابق	O
شوہر	O
روزی	O
کو	O
نو	O
ماہ	O
قید	O
کی	O
سزا	O
سنائی	O
گئی	O

بعض	O
مواقع	O
پر	O
وہ	O
سلطان	O
کے	O
منصب	O
تک	O
پہنچے،	O
جبکہ	O
دیگر	O
حالات	O
میں	O
انھوں	O
نے	O
امیر	O
یا	O
بیگ	O
کی	O
حیثیت	O
سے	O
علاقائی	O
اقتدار	O
سنبھالا	O

ایسے	O
میں	O
کوہلی	O
جب	O
آئی	O
پی	O
ایل	O
کا	O
سیزن	O
کھیلے	O
تو	O
ہر	O
کوئی	O
ان	O
سے	O
بہترین	O
کارکردگی	O
کی	O
امید	O
کر	O
رہا	O
تھا	O
لیکن	O
اس	O
کے	O
برعکس	O
وہ	O
بری	O
طرح	O
ناکام	O
ہوئے	O

لیکن	O
یہ	O
وائرس	O
جنسی	O
اعضا	O
پر	O
مسوں	O
یا	O
یہاں	O
تک	O
کہ	O
کینسر	O
کا	O
سبب	O
بن	O
سکتا	O
ہے	O
جو	O
اکثر	O
مردوں	O
میں	O
سر	O
اور	O
گردن	O
کا	O
کینسر	O
اور	O
خواتین	O
میں	O
سروائیکل	O
کینسر	O
ہو	O
سکتا	O
ہے	O

نیپ	O
کے	O
بیشتر	O
قومی	O
اور	O
صوبائی	O
رہنما	O
فروری	O
کی	O
رات	O
دفاع	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
قوانین	O
کے	O
تحت	O
گرفتار	O
کر	O
لیے	O
گئے	O

پاکستان	B-LOC
کے	O
فائنل	O
تک	O
کے	O
سفر	O
کی	O
خاص	O
بات	O
شاہد	O
آفریدی	O
کی	O
بولنگ،	O
عمر	O
گل	O
کے	O
یارکرز،	O
محمد	O
آصف	O
کی	O
سیم	O
بولنگ	O
اور	O
عمران	O
نذیر	O
کی	O
دھواں	O
دار	O
اوپننگ	O
بلے	O
بازی	O
تھی	O

میکڈونلڈ	O
لکھتی	O
ہیں	O
کہ	O
جب	O
برطانوی	O
راج	O
ختم	O
ہوا	O
تو	O
برطانوی	O
نقشوں	O
پر	O
اکسائی	O
چن	O
کی	O
کوئی	O
واضح	O
سرحد	O
موجود	O
نہ	O
تھی	O

او	O
زی	O
گروپ	O
نے	O
کروڑ	O
کی	O
بولی	O
دی	O
تو	O
ایسا	O
لگ	O
رہا	O
تھا	O
کہ	O
شاید	O
اس	O
سے	O
اوپر	O
کوئی	O
نہ	O
جا	O
پائے	O

یہ	O
کسی	O
پاکستانی	O
یا	O
انڈین	O
ڈرامے	O
کی	O
کہانی	O
نہیں	O
بلکہ	O
فٹبال	O
کے	O
مشہور	O
کھلاڑی	O
اور	O
انگلینڈ	O
کے	O
سابق	O
کپتان	O
سر	O
ڈیوڈ	O
بیکہم	O
اور	O
وکٹوریہ	O
بیکہم	O
کے	O
بیٹے	O
بروکلن	O
کے	O
الزامات	O
ہیں،	O
جو	O
انھوں	O
نے	O
اپنے	O
والدین	O
پر	O
عائد	O
کیے	O
ہیں	O

ایس	O
او	O
پیز	O
کی	O
خلاف	O
ورزی	O
پر	O
جیل	O
اور	O
پچاس	O
لاکھ	O
روپے	O
تک	O
جرمانہ	O
ہو	O
سکتا	O
ہے	O

وٹالی	O
بارودی	O
سرنگوں	O
کو	O
صاف	O
کرنے	O
کے	O
انتہائی	O
سست	O
عمل	O
کی	O
وضاحت	O
کرتے	O
ہوئے	O
کہتے	O
ہیں	O
ہم	O
احتیاط	O
سے	O
اور	O
انتہائی	O
آہستہ	O
حرکت	O
کرتے	O
ہیں	O
تاکہ	O
سرنگ	O
پھٹ	O
نہ	O
جائے،	O
ایک	O
لمحہ	O
آپ	O
حرکت	O
کرتے	O
ہیں،	O
پھر	O
کچھ	O
دیر	B-LOC
ساکت	O
رہتے	O
ہیں	O
اور	O
یہ	O
عمل	O
دہراتے	O
ہیں	O
جب	O
تک	O
کہ	O
آپ	O
چیز	O
تک	O
نہ	O
پہنچ	O
جائیں	O

یہاں	O
تشدد	O
معمول	O
تھا	O

اس	O
واقعے	O
کے	O
بعد	O
بچوں	O
میں	O
فون	O
کی	O
لت	O
پر	O
بحث	O
دوبارہ	O
شروع	O
ہو	O
گئی	O
ہے	O

انڈین	O
ریاست	O
اندھراپردیش	O
کے	O
این	O
ٹی	O
ار	O
ضلع	O
میں	O
پریتالا	O
نام	O
کا	O
گاؤں	O
اپنے	O
ہیروں	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
مشہور	O
ہے	O

سنہ	O
کی	O
رومانوی	O
سیریز	O
مائی	O
لو	O
فرام	O
دی	O
سٹار	O
سے	O
لے	O
کر	O
سنہ	O
کے	O
نیٹ	O
فلکس	O
تھرلر	O
کنگڈم	O
تک	O
وہ	O
سکرین	O
پر	O
چھائی	O
ہوئی	O
ہیں	O

لاہور	B-LOC
میں	O
بسنت	O
کا	O
تہوار	O
تمام	O
تہواروں	O
کا	O
بادشاہ	O
تھا	O

لہذا	O
یہ	O
تین	O
بولرز	O
بھرپور	O
فارم	O
میں	O
ہیں،	O
جس	O
کا	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
فائدہ	O
ہو	O
گا	O

اگر	O
ہم	O
چرنجیوی	O
کے	O
بالی	O
وڈ	O
کے	O
سفر	O
کی	O
باتکریں	O
تو	O
انھوں	O
نے	O
ڈاکٹر	O
راج	O
شیکھر	O
کی	O
تیلگو	O
فلم	O
انگوسام	O
کو	O
پرتیبندھ	O
کے	O
عنوان	O
سے	O
ریمیک	O
کرکے	O
بالی	O
وڈ	O
میں	O
قدم	O
رکھا	O

بنگلہ	O
دیش	O
سے	O
تعلق	O
رکھنے	O
والے	O
سالہ	O
ہندو	O
شہری	O
ڈیپو	O
چندرا	O
کو	O
ایک	O
مشتعل	O
ہجوم	O
نے	O
توہین	O
مذہب	O
کا	O
الزام	O
عائد	O
کرنے	O
کے	O
بعد	O
ہلاک	O
کر	O
دیا	O
تھا	O

ہم	O
دونوں	O
نے	O
بیک	O
وقت	O
ایک	O
دوسرے	O
پر	O
گولی	O
چلائی	O

میرا	O
خیال	O
رکھنے	O
کی	O
بجائے	O
مجھے	O
گھر	O
بھیج	O
دیا	O
گیا	O

جین	O
بولین	O
کا	O
پیدائشی	O
نام	O
جین	O
پارکر	O
تھا	O
اور	O
وہ	O
سنہ	O
کے	O
آس	O
پاس	O
پیدا	O
ہوئیں	O

مقررہ	O
اوورز	O
کے	O
اختتام	O
کے	O
باعث	O
فہیم	O
اشرف،	O
نسیم	O
شاہ،	O
عثمان	O
طارق	O
اور	O
ابرار	O
احمد	O
بیٹنگ	O
نہ	O
کر	O
پائے	O

آج	O
سوشل	O
میڈیا	O
ہر	O
چیز	O
کو	O
زیادہ	O
سنسنی	O
خیز	O
بنا	O
دیتا	O
ہے	O

لیکن	O
اس	O
کی	O
تاریخ	O
بتاتی	O
ہے	O
کہ	O
پتنگ	O
کی	O
اہمیت	O
تھی	O
اور	O
اس	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
کتنی	O
بڑی	O
ایجاد	O
ہوئی	O

ان	O
کی	O
شہرت	O
میں	O
جس	O
چیز	O
نے	O
اضافہ	O
کیا	O
وہ	O
ان	O
کی	O
صاف	O
ساکھ	O
تھی،	O
مداحوں	O
کا	O
کہنا	O
تھا	O
کہ	O
وہ	O
کبھی	O
بھی	O
کسی	O
بھی	O
قسم	O
کے	O
تنازع	O
میں	O
ملوث	O
نہیں	O
تھے	O

عمر	O
کو	O
پشاور	B-LOC
میں	O
گزرے	O
اپنے	O
بچپن	O
کے	O
بارے	O
میں	O
زیادہ	O
کچھ	O
یاد	O
نہیں	O
لیکن	O
ایک	O
چیز	O
جو	O
انھیں	O
یاد	O
ہے	O
کہ	O
وہ	O
اپنے	O
دونوں	O
بھائیوں	O
کے	O
ساتھ	O
کرکٹ	O
کھیلتے	O
تھے	O

پنجاب	B-LOC
حکومت	O
کی	O
جانب	O
سے	O
اس	O
گانے	O
کو	O
غیر	O
اخلاقی	O
گانوں	O
کی	O
فہرست	O
میں	O
شامل	O
کرنے	O
کے	O
فیصلے	O
پر	O
سوشل	O
میڈیا	O
پلیٹ	O
فارم	O
ایکس	O
پر	O
ایک	O
صارف	O
نے	O
طنزا	O
لکھا	O
کہ	O
اگر	O
نک	O
دا	O
کوکا	O
چلانے	O
کی	O
اجازت	O
نہیں،	O
تو	O
پھر	O
کون	O
سا	O
کوکا	O
چلا	O
سکتے	O
ہیں	O
؟	O

کے	O
ٹو	O
کی	O
چوٹی	O
کو	O
دونوں	O
ممالک	O
کے	O
درمیان	O
بانٹنے	O
پر	O
اتفاق	O
ہوا	O

امریکہ	B-LOC
چاہتا	O
ہے	O
کہ	O
اسے	O
اتنا	O
فائدہ	O
ملے	O
جتنا	O
ممکن	O
ہے	O

پاکستان	B-LOC
نے	O
میں	O
انڈین	O
فلموں	O
کی	O
نمائش	O
پر	O
پابندی	O
عائد	O
کی	O
تھی	O
جبکہ	O
انڈیا	B-LOC
میں	O
بھی	O
پاکستانی	O
فلموں	O
اور	O
موسیقی	O
کو	O
اکثر	O
روکا	O
جاتا	O
رہا	O
ہے	O

یہ	O
معاملات	O
حل	O
ہو	O
سکتے	O
ہیں	O

یہ	O
ایپسٹین	O
کے	O
نجی	O
جزیرے	O
لٹل	O
سینٹ	O
جیمز	O
سے	O
قریب	O
ہے	O
جس	O
کے	O
بارے	O
میں	O
متعدد	O
متاثرین	O
نے	O
الزام	O
لگایا	O
کہ	O
انھیں	O
وہاں	O
سمگل	O
کیا	O
گیا	O
اور	O
ان	O
کا	O
جنسی	O
استحصال	O
ہوا	O

اس	O
بات	O
کا	O
کوئی	O
ثبوت	O
موجود	O
نہیں	O
کہ	O
مسک	O
نے	O
کبھی	O
واقعی	O
ایپسٹین	O
کے	O
جزیرے	O
کا	O
سفر	O
کیا	O
ہو	O

اس	O
میں	O
نکولا	O
کا	O
حوالہ	O
بھی	O
شامل	O
ہے	O
کہ	O
ویلنٹینو	O
کا	O
انتخاب	O
صرف	O
ایک	O
لباس	O
نہیں	O
تھا	O

انھوں	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
یہ	O
شہر	O
مسائل	O
کے	O
باوجود	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
معاشی	O
ریڑھ	O
کی	O
ہڈی	O
ہے	O

مقابلہ	O
کرنے	O
والے	O
جانتے	O
ہیں	O
کہ	O
عوام	O
کیا	O
پسند	O
کرتے	O
ہیں	O

نظام	O
کی	O
باقی	O
ریاست	O
ستمبر	O
کو	O
انڈیا	B-LOC
میں	O
ضم	O
کر	O
دی	O
گئی	O
لیکن	O
پریتالا	O
والے	O
اس	O
سے	O
پہلے	O
ہی	O
نظام	O
کے	O
خلاف	O
بغاوت	O
کر	O
چکے	O
تھے	O
اور	O
نومبر	O
کو	O
نظام	O
کے	O
اقتدار	O
سے	O
ازادی	O
حاصل	O
کر	O
لی	O

اور	O
اس	O
کے	O
بعد	O
انھوں	O
نے	O
یہ	O
پرچم	O
مجمعے	O
میں	O
موجود	O
افراد	O
کو	O
واپس	O
کر	O
دیا	O

سب	O
سے	O
زیادہ	O
پڑھی	O
جانے	O
والی	O
اس	O
مقدمے	O
میں	O
کہا	O
گیا	O
ہے	O
کہ	O
ڈیڑھ	O
درجن	O
کے	O
قریب	O
افراد	O
ان	O
کے	O
گھر	O
کی	O
دیوار	O
پھلانگ	O
کے	O
اندر	O
داخل	O
ہو	O
گئے	O
اور	O
جس	O
وقت	O
یہ	O
افراد	O
ان	O
کے	O
گھر	O
میں	O
داخل	O
ہوئے	O
تو	O
وہ	O
مدعی	O
مقدمہ	O
فون	O
پر	O
اپنے	O
کسی	O
عزیز	O
سے	O
بات	O
کر	O
رہے	O
تھے	O

سہیل	O
تنویر	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
کے	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
سکواڈ	O
میں	O
شامل	O
ان	O
سمیت	O
کئی	O
کھلاڑی	O
ٹیپ	O
بال	O
کرکٹ	O
کھیلتے	O
رہے	O
تھے	O
اور	O
جب	O
یہ	O
اوورز	O
کی	O
کرکٹ	O
میں	O
آئے	O
تو	O
ان	O
کے	O
لیے	O
یہ	O
فارمیٹ	O
شناسا	O
تھا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
چھپے	O
ہوئے	O
ہینڈل	O
چین	B-LOC
کی	O
نیو	O
اینرجی	O
وہیکلز	O
کی	O
مارکیٹ	O
میں	O
بڑے	O
پیمانے	O
پر	O
استعمال	O
ہوتے	O
ہیں	O
جن	O
میں	O
الیکٹرک	O
گاڑیاں،	O
ہائبرڈ	O
کاریں	O
اور	O
فیول	O
سیل	O
سے	O
چلنے	O
والی	O
گاڑیاں	O
شامل	O
ہیں	O

گذشتہ	O
اگست	O
میں	O
الاسکا	O
کے	O
سربراہی	O
اجلاس	O
میں	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
صدر	O
نے	O
روس	B-LOC
کے	O
رہنما	O
کے	O
لیے	O
سرخ	O
قالین	O
بچھایا	O
تھا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
روسی	O
میڈیا	O
کی	O
سنہ	O
کی	O
رپورٹس	O
میں	O
ذکر	O
تھا	O
کہ	O
ارٹیمس	O
،	O
ٹووک،	O
سیریئس	O
اور	O
دیگر	O
کئی	O
ناموں	O
والے	O
ڈرونز	O
بنائے	O
جا	O
رہے	O
ہیں	O

ان	O
کے	O
مطابق	O
ہم	O
تین	O
تین،	O
چار	O
چار	O
مہینے	O
سیکس	O
کے	O
بغیر	O
گزار	O
دیتے	O
تھے	O

حال	O
ہی	O
میں	O
انھوں	O
نے	O
اپنے	O
ایک	O
انٹرویو	O
میں	O
سنجے	O
دت	O
سے	O
متعلق	O
کیس	O
کے	O
مختلف	O
پہلوؤں	O
پر	O
بات	O
کی	O

سب	O
سے	O
پہلے	O
ہال	O
میں	O
داخل	O
ہونے	O
والوں	O
میں	O
زین	O
فرضی	O
نام	O
بھی	O
تھے	O

فلم	O
نیلوفر	O
میں	O
مصنف	O
کا	O
کردار	O
ادا	O
کرنا	O
بھی	O
فواد	O
خان	O
کے	O
لیے	O
آسان	O
نہیں	O
تھا	O

ان	O
کے	O
بقول	O
خلیجی	O
ریاست	O
میں	O
اس	O
طرح	O
کے	O
لطیفے	O
سننا	O
واقعی	O
غیر	O
معمولی	O
ہے	O
اور	O
عربی	O
میں	O
اس	O
کے	O
لیے	O
حرام	O
کا	O
لفظ	O
استعمال	O
کیا	O
جاتا	O
ہے	O

اس	O
کا	O
ذکر	O
آرٹیکل	O
اور	O
میں	O
کیا	O
گیا	O
ہے	O

یہی	O
واقعہ	O
آگے	O
چل	O
کر	O
اس	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
تنازعے	O
کی	O
ایک	O
اہم	O
کڑی	O
بنا	O

برطانوی	O
حکومت	O
کی	O
جانب	O
سے	O
زمبابوے	O
میں	O
سکیورٹی	O
صورتحال	O
پر	O
تحفظات	O
ظاہر	O
کیے	O
جانے	O
کے	O
بعد	O
انگلینڈ	O
کے	O
کھلاڑیوں	O
کو	O
ممکنہ	O
خطرات	O
کا	O
اندیشہ	O
تھا،	O
جس	O
کے	O
باعث	O
ٹیم	O
نے	O
میچ	O
فورفیٹ	O
کرنے	O
کا	O
فیصلہ	O
کیا	O

ان	O
کا	O
کہنا	O
تھا	O
کہ	O
یہ	O
لوگ	O
پرائیویٹ	O
فنکشن	O
بھی	O
کرتے	O
ہیں	O
اور	O
دنیا	O
بھر	O
میں	O
کنسرٹس	O
کرتے	O
ہیں	O

کم	O
بجٹ	B-MISC
سے	O
بننے	O
والی	O
اس	O
فلم	O
نے	O
باکس	O
آفس	O
پر	O
شاندار	O
بزنس	O
کیا	O
تھا	O

کیمرون	O
گرین	O
نے	O
ہی	O
ان	O
کا	O
بھی	O
کیچ	O
لیا	O

اس	O
کے	O
منشور	B-MISC
میں	O
نوجوان	O
ووٹرز	O
کے	O
لیے	O
دیگر	O
وعدے	O
بھی	O
شامل	O
ہیں	O
جن	O
میں	O
بغاوت	O
میں	O
مارے	O
گئے	O
خاندانوں	O
کے	O
لیے	O
انصاف،	O
ووٹنگ	O
کی	O
عمر	O
سال	O
کرنا،	O
اور	O
ٹیکس	O
اور	O
اقتصادی	O
اصلاحات	O
کے	O
ذریعے	O
روزگار	O
پیدا	O
کرنا	O
شامل	O
ہے	O

کیوں	O
کہ	O
امریکہ	B-LOC
کی	O
پالیسی	O
کچھ	O
لو	O
کچھ	O
دو	O
پر	O
مبنی	O
ہوتی	O
ہے	O

ان	O
کے	O
والد	O
ریاستی	O
پولیس	O
کے	O
لیے	O
کام	O
کرتے	O
تھے	O
لیکن	O
وہ	O
چھوٹی	O
عمر	O
سے	O
ہی	O
موسیقی	O
سے	O
بھی	O
واقف	O
تھے	O

پاکستان	B-LOC
کی	O
ٹیم	O
ٹی	O
ورلڈ	B-ORG
کپ	I-ORG
کے	O
گروپ	O
اے	O
میں	O
شامل	O
ہے،	O
جس	O
میں	O
دفاعی	O
چیمپئن	O
انڈیا،	O
امریکہ،	O
نیدرلینڈز	O
اور	O
نمیبیا	O
کی	O
ٹیمیں	O
شامل	O
ہیں	O

انھوں	O
نے	O
کہا	O
ماراکائیبو	O
جھیل	O
میں	O
تیل	O
کے	O
تقریبا	O
ہزار	O
کنویں	O
ہیں	O
جنھیں	O
بحال	O
کیا	O
جا	O
سکتا	O
ہے	O
اور	O
یہاں	O
ارب	O
بیرل	O
تیل	O
کے	O
ذخائر	O
موجود	O
ہیں	O

اس	O
کے	O
علاوہ	O
محمد	O
عامر	O
کو	O
راولپنڈی	B-LOC
کی	O
ٹیم	O
نے	O
پانچ	O
کروڑ	O
لاکھ	O
روپے	O
کے	O
عوض	O
حاصل	O
کیا	O

نیٹ	O
فلکس	O
کے	O
ریئلٹی	O
شو	O
سیلنگ	O
سن	O
سیٹ	O
کی	O
تازہ	O
ترین	O
قسط	O
نے	O
اس	O
پرانی	O
بحث	O
کو	O
جنم	O
دیا	O
ہے	O
کہ	O
ایک	O
دوست	O
کے	O
زہریلے	O
ساتھی	O
سے	O
کیسے	O
نمٹا	O
جائے	O

اس	O
کا	O
اثر	O
نیچے	O
تک	O
آیا،	O
بورڈز	O
سے	O
کھلاڑیوں	O
تک	O

لورین	O
کہتی	O
ہیں	O
کہ	O
فی	O
الحال	O
کوئی	O
ٹھوس	O
ثبوت	O
موجود	O
نہیں	O
کہ	O
ماہواری	O
کے	O
دوران	O
ہارمون	O
کی	O
تبدیلیاں	O
اس	O
بات	O
پر	O
اثر	O
ڈالتی	O
ہیں	O
کہ	O
ہم	O
کتنا	O
روتے	O
ہیں	O
لیکن	O
ان	O
کا	O
شبہ	O
ہے	O
کہ	O
ہارمونز	O
اس	O
میں	O
کردار	O
ادا	O
کرتے	O
ہیں	O
کیونکہ	O
مرد	O
و	O
عورت	O
کے	O
جینڈر	O
کے	O
درمیان	O
فرق	O
اور	O
حمل	O
یا	O
بڑھاپے	O
جیسے	O
عوامل	O
اس	O
پر	O
اثرانداز	O
ہوتے	O
ہیں	O

جب	O
بھی	O
انگلینڈ	O
یا	O
آسٹریلیا	B-LOC
کے	O
کسی	O
بلے	O
باز	O
سے	O
کوئی	O
بولر	O
نہیں	O
کھیلا	O
جاتا	O
تو	O
وہ	O
اس	O
طرح	O
کی	O
باتیں	O
کرتے	O
ہیں،	O
عثمان	O
طارق	O
کو	O
جہاں	O
موقع	O
ملے	O
اسے	O
وہاں	O
کھلانا	O
چاہیے	O

تاہم	O
بریوس	O
اوور	O
کی	O
تیسری	O
گیند	O
پر	O
سات	O
رنز	O
کے	O
مجموعی	O
سکور	O
پر	O
آوٹ	O
ہو	O
گئے	O

وکاس	O
نامی	O
صارف	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
دونوں	O
ٹیموں	O
کے	O
لے	O
ایک	O
ہی	O
پچ	O
ہے	O

اگر	O
شیخ	O
حسینہ	O
نے	O
اس	O
کا	O
حکم	O
دیا	O
تو	O
پارٹی	O
اور	O
اس	O
کے	O
حامی	O
انتخابات	O
کی	O
مزاحمت	O
کریں	O
گے	O

ان	O
میں	O
سے	O
ایک	O
کی	O
ای	O
میل	O
تھی	O
جس	O
میں	O
ایپسٹین	O
نے	O
ٹارچر	O
ویڈیو	O
کا	O
ذکر	O
کیا	O
تھا	O

بعد	O
ازاں	O
جب	O
وہ	O
نوجوانوں	O
کے	O
والدین	O
سے	O
ملنے	O
گئے	O
تو	O
ایک	O
نوجوان	O
کی	O
والدہ	O
نے	O
پکار	O
کر	O
کہا	O
کہ	O
آپ	O
کے	O
دو	O
ووٹ	O
ضائع	O
ہوگئے	O
ہیں	O

پاکستان	B-LOC
کی	O
پہلی	O
وکٹ	O
صفر	O
پر	O
پہلے	O
ہی	O
اوور	O
میں	O
تب	O
گری	O
جب	O
صاحبزادہ	O
فرحان	O
بغیر	O
کوئی	O
رن	O
بنائے	O
ہاردک	O
پانڈیا	O
کی	O
گیند	O
پر	O
آؤٹ	O
ہو	O
گئے	O

فلمنگ	O
اور	O
ایڈیٹنگ	O
خیر	O
محمد	O

نیلامی	O
کی	O
تقریب	O
فروری	O
کو	O
ہو	O
گی	O

تو	O
محمد	O
احمد	O
المہدی	O
کون	O
تھے	O
؟	O

گریس	O
کہتی	O
ہے	O
کہ	O
یہ	O
بس	O
ایک	O
عام	O
رات	O
تھی	O

پی	O
ٹی	O
اے	O
سے	O
ڈالرز	O
کے	O
فونز	O
پر	O
ہزار	O
روپے	O
کے	O
علاوہ	O
فیصد	O
ٹیکس	O
عائد	O
کرتا	O
ہے	O
جبکہ	O
سے	O
ڈالرز	O
کے	O
فونز	O
پر	O
ہزار	O
روپے	O
کے	O
علاوہ	O
فیصد	O
ٹیکس	O
عائد	O
کرتا	O
ہے	O

پاکستان	B-LOC
انڈر	O
ٹیم	O
نے	O
اگلے	O
رنز	O
کے	O
حصول	O
کے	O
لیے	O
اوورز	O
استعمال	O
کیے	O
اور	O
ویں	O
اوور	O
میں	O
مطلوبہ	O
ہدف	O
حاصل	O
کیا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
ماسکو	B-LOC
نے	O
بھی	O
بظاہر	O
یہ	O
نتیجہ	O
اخذ	O
کر	O
لیا	O
ہے	O
کہ	O
بحیرہ	O
اسود	O
میں	O
اپنے	O
کئی	O
بحری	O
اڈوں	O
سے	O
جہازوں	O
کو	O
نکالنا	O
بہت	O
بڑا	O
خطرہ	O
ہے،	O
کیونکہ	O
وہ	O
یوکرینی	O
فضائی	O
حملوں	O
کی	O
پہنچ	O
میں	O
ہوں	O
گے	O

ایف	O
بنیادی	O
طور	O
پر	O
فضائی	O
دفاع	O
کو	O
مضبوط	O
بنانے	O
اور	O
زمینی	O
اہداف	O
پر	O
درست	O
نشانے	O
لگانے	O
کے	O
لیے	O
استعمال	O
ہوتا	O
ہے	O

مؤرخین	O
نے	O
محمد	O
ششم	O
کی	O
شخصیت	O
اور	O
اس	O
دور	O
میں	O
ان	O
کے	O
کردار	O
کے	O
بارے	O
میں	O
مختلف	O
آرا	O
پیش	O
کی	O
ہیں	O

اس	O
کے	O
باوجود	O
انھوں	O
نے	O
یورپی	O
طاقتوں	O
کے	O
مقابلے	O
میں	O
اپنی	O
مذہبی	O
حیثیت	O
کو	O
ایک	O
علامتی	O
ہتھیار	O
کے	O
طور	O
پر	O
استعمال	O
کرنے	O
کی	O
کوشش	O
کی	O
مگر	O
پہلی	O
عالمی	O
جنگ	O
کے	O
بعد	O
کی	O
دنیا	O
میں	O
یہ	O
حکمت	O
عملی	O
مؤثر	O
ثابت	O
نہ	O
ہوسکی،	O
جہاں	O
طاقت	O
اور	O
نوآبادیاتی	O
مفادات	O
کا	O
غلبہ	O
تھا	O

ان	O
کے	O
بقول	O
اگر	O
آپ	O
کے	O
گانے	O
کوئی	O
ٹی	O
وی	O
پر	O
آ	O
کر	O
گا	O
دیتا	O
ہے	O
یا	O
کسی	O
میوزیکل	O
شو	O
میں	O
کوئی	O
امیدوار	O
یہ	O
گاتا	O
ہے	O
تو	O
اس	O
پر	O
کوئی	O
اعتراض	O
نہیں	O
ہونا	O
چاہیے	O

وزیر	O
برائے	O
انفارمیشن	O
ٹیکنالوجی	O
شزہ	O
فاطمہ	O
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
ڈیجیٹل	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
ویژن	O
کو	O
آگے	O
بڑھاتے	O
ہوئے	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
ٹیلی	O
کام	O
کمپنیاں	O
ملک	O
میں	O
جلد	O
فائیو	O
جی	O
ٹیکنالوجی	O
متعارف	O
کروائیں	O
گی	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
نے	O
لندن	B-LOC
میں	O
سعودی	O
سفارتخانے	O
سے	O
رابطہ	O
کیا	O
لیکن	O
کوئی	O
جواب	O
نہیں	O
ملا	O

ان	O
کا	O
کہنا	O
تھا	O
کہ	O
وہ	O
سجاد	O
علی	O
کے	O
بیان	O
کا	O
جائزہ	O
لے	O
رہے	O
ہیں	O
جس	O
کے	O
بعد	O
اس	O
بارے	O
میں	O
کوئی	O
بیان	O
جاری	O
کیا	O
جائے	O
گا	O

حکام	O
کا	O
کہنا	O
ہے	O
کہ	O
نائلون،	O
پلاسٹک	O
اور	O
دھاتی	O
تار	O
کے	O
استعمال	O
پر	O
زیرو	O
ٹالرنس	O
پالیسی	O
اپنائی	O
جائے	O
گی	O

اب	O
اسی	O
علاقے	O
میں	O
ایک	O
غیر	O
معمولی	O
رہائشی	O
کمپلیکس	O
کے	O
مرکز	O
میں	O
ایک	O
چھوٹا	O
سے	O
سٹور	O
سعودی	B-LOC
عرب	I-LOC
کی	O
انتہائی	O
حساس	O
پالیسی	O
تبدیلیوں	O
میں	O
سے	O
ایک	O
کو	O
جانچنے	O
کے	O
لیے	O
پوشیدہ	O
جگہ	O
بن	O
گیا	O
ہے	O

بعد	O
ازاں	O
معلوم	O
ہوا	O
دونوں	O
کھلاڑی	O
خود	O
سوٹ	O
کے	O
ساتھ	O
کی	O
جانے	O
والی	O
اس	O
چھیڑ	O
چھاڑ	O
سے	O
واقف	O
نہیں	O
تھے	O

کبھی	O
وہ	O
اسے	O
قابو	O
میں	O
لانے	O
یا	O
اس	O
کے	O
ساتھ	O
سمجھوتہ	O
کرنے	O
کی	O
کوشش	O
کرتے	O
اور	O
کبھی	O
ایسے	O
اقدامات	O
کی	O
حمایت	O
کرتے	O
جو	O
اسے	O
کمزور	O
کرنے	O
کے	O
لیے	O
اٹھائے	O
گئے	O
تھے،	O
جن	O
میں	O
اس	O
کے	O
رہنماؤں	O
کے	O
خلاف	O
مذہبی	O
فتوے	O
جاری	O
کرنا	O
بھی	O
شامل	O
تھا	O

انھوں	O
نے	O
لکھا	O
کہ	O
ہمارے	O
الفاظ	O
ایسے	O
زخم	O
دے	O
سکتے	O
ہیں	O
جنھیں	O
ہم	O
کبھی	O
سمجھ	O
نہیں	O
پاتے	O

گوہر	O
جان	O
کے	O
بارے	O
میں	O
کہا	O
جاتا	O
ہے	O
کہ	O
انھیں	O
محبت	O
میں	O
بار	O
بار	O
دھوکہ	O
ہوا	O

واضح	O
رہے	O
کہ	O
ایف	O
آئی	O
آر	O
میں	O
عالیہ	O
خانجی	O
نے	O
یوٹیوبر	O
مدثر	O
خان	O
سمیت	O
اپنے	O
بھانجے	O
علی	O
مرتضیٰ	O
خانجی	O
کو	O
بھی	O
نامزد	O
کیا	O
ہے	O

یہ	O
ہیلوئین	O
سے	O
ایک	O
دن	O
قبل	O
رات	O
کا	O
وقت	O
تھا	O
اور	O
حال	O
ہی	O
میں	O
نازی	O
جرمنی	B-LOC
نے	O
چیکوسلوویکیا	O
پر	O
حملہ	O
کیا	O
تھا	O

اس	O
وقت	O
تک	O
فوج	O
کو	O
حکومت	O
کی	O
شکل	O
میں	O
تبدیلی	O
پر	O
کوئی	O
بنیادی	O
اعتراض	O
نہ	O
تھا،	O
بشرطیکہ	O
یہ	O
تبدیلی	O
قانونی	O
اور	O
تدریجی	O
انداز	O
میں	O
ہو	O

اگلے	O
چند	O
ہفتوں	O
میں	O
محمد	O
ششم	O
نے	O
گوشہ	O
نشینی	O
اور	O
خاموشی	O
کی	O
زندگی	O
گزاری	O

وہ	O
سمجھتے	O
تھے	O
کہ	O
دارالحکومت	O
اور	O
تخت	O
کو	O
بچانے	O
کے	O
لیے	O
سیاسی	O
لچک	O
اور	O
بعض	O
تکلیف	O
دہ	O
رعایتیں	O
ناگزیر	O
ہو	O
چکی	O
تھیں	O

سابق	O
جاسوس	O
سرگئی	O
سکرپال	O
اور	O
ان	O
کی	O
بیٹی	O
یولیا	O
کو	O
مبینہ	O
طور	O
پر	O
روسی	O
خفیہ	O
ایجنٹس	O
نے	O
زہر	O
دے	O
کر	O
ہلاک	O
کیا	O

،تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O
انڈیا	B-LOC
کے	O
بانی	O
رہنما	O
موہن	O
داس	O
کرم	O
چند	O
گاندھی	O
کے	O
چار	O
بیٹے	O
تھے	O
لیکن	O
بہت	O
کم	O
لوگ	O
جانتے	O
ہیں	O
کہ	O
ان	O
کی	O
ایک	O
لےپالک	O
بیٹی	O
بھی	O
تھی	O

سب	O
سے	O
زیادہ	O
پڑھی	O
جانے	O
والی	O
حیدرآباد	B-LOC
کی	O
ایک	O
دواساز	O
کمپنی	O
کے	O
لیے	O
اپنے	O
گھر	O
سے	O
ہی	O
کام	O
کرنے	O
والے	O
مدثر	O
مقبول	O
کہتے	O
ہیں	O
کہ	O
کمپنی	O
کے	O
ڈیش	O
بورڈ	O
میں	O
داخل	O
ہونے	O
کے	O
لئے	O
بنیادی	O
ضابطہ	O
ہے	O
کہ	O
ہمیں	O
وی	O
پی	O
این	O
کا	O
استعمال	O
کرنا	O
ہوتا	O
ہے	O

ستون	O
کے	O
مطابق،	O
وہ	O
سب	O
سوشلسٹ	O
نظریات	O
رکھتے	O
تھے	O

آن	O
لائن	O
ٹکٹس	O
تمام	O
فروخت	O
ہو	O
چکے	O
ہیں	O
اور	O
انڈیا	B-LOC
میں	O
میرے	O
دوست	O
کہہ	O
رہے	O
ہیں	O
کہ	O
میں	O
یہاں	O
ٹکٹ	O
خرید	O
لوں	O

